[真檢討］再係咁樣 香港人係行唔到落去

守左中大同理大之後，
相信各位都得出個共識，就係唔再玩陣地。

你可能話：我愛校，佢代表我既家，而且又可以封鎖主要交通，一俾黑警入去就輸架啦。

但你地有冇唸過成場都只係一個局？
中大果日打仗，本來已經擔心唔夠打，然後警察突然話撤退。
中大人即刻拍曬手掌歡呼，
我果刻就唸：乜其實真係贏左咩？我覺得只係好彩...警察應該係收上頭order所以先走(懷疑段校長打電話有用)
黑警就係轉登製造一個你自以爲守城成功既假象，
又利用你地既情緒、對學校既歸屬感，
到最後就變左守城，跟住悲劇就發生係poly到。

但我想講：黑警從來都冇唸過佔領大學，佢地咁做既目的係為左將戰場迫曬係大學入面，而學生係最勇武，迫曬去牆角一網成擒。唔好搞錯，黑警唔會眼紅大學生入唔到U，只會睇唔起啫。人地毅進畢業計埋OT錢都幾萬蚊收入，使乜唔抵得你每個月得皮幾野既大學生啊？

唸深一層，就算你話要癱瘓隧道，咁點解你唔直接去搞隧道既收費處，再配合埋18區遍地開花呢？大學最多只可以成為一個中轉站，點都好過將所有野全押係一間野到。

要記住，打仗唔可以單憑浪漫主義，仲要有謀略。
你話人唔留守既係自私，唔理手足死活，
但係你出左事，要更多出面既手足犧牲走去救你，唔係更自私咩？
一間大學唔會代表你，只有自己先代表到自己。
我發現每過一兩個月總有人回歸玩陣地，
最記得係929，因為果陣我玩陣地差d俾人捉到。
但自從果次之後，我都減少玩陣地，因為每次turn out出黎既結果一定係輸。
我開頭發夢都有個心態，就係覺得快閃一兩個鐘好似冇做野咁，係都要留耐少少，結果黑警冇出手就覺得冇問題，結果搞搞下變左玩陣地，變到自己好難走。但之後發現，Be water先係我地場運動走到咁耐既原因，我唔明點解有人理解為「散水」。

同埋，我意識到前線都有個好嚴重既心態，
你地都冇唸過煲底見既，「煲底見」真係只係個口號。
個個都唸住犧牲自己，去換取其他香港人既覺醒。
但係我覺得手足將香港人唸得太美好，
香港人終究都係自私既，再死再拉幾多人係意義上都只係一個數字，我好仆街地講: 我自己都會麻目。
短期既悲傷係唔會成為運動長期既推動力，
你睇仲有幾多人仲提起女仔爆眼、15歲學生心口中槍、周同學死既事？永遠只會一單蓋過一單。

呢場仗係長期戰，起碼要玩到2021，盡留有用之身先係更明智。我希望有一日手足既心態係為香港而生，而唔再係為佢戰死，一齊睇住中共倒台。

推

切記：不完美 不分化 會改進 不放棄

手足危險我地會去救 係因為我地視每個手足都係家人 即使有生命危險依然會營救手足 因為手足係家人

請認清浪漫主義不現實 武力不及極權政府 道德感召效果不佳 經濟攬炒先係最有效既方法 黃色經濟圈必須擴大

手足唔係個個完美 會犯錯會失誤 但唔係我地放棄既原因 手足少一個都嫌多 AI模型必須改進 唔可以一招用到老 見招拆招

任何崗位都有佢既職責 每個行動都會互相影響手足 必須謹慎處理每一條信息 我地冇大台 防人之心不可無 請謹慎判斷消息來源

最後 我愛手足 黑警mon post狗死全家

長期戰

幫手推

守隧道, 打陣地戰, 係連登諗出黎, 唔正視呢樣野只有等死

要將戰場帶番番去春袋
黎明行動係之後既主線任務，其他野都要讓路

同意
由第一日罷工搞唔掂佢地就轉左入中大
大家都去左中大所以罷工聲音又細左 佢地又易打左

pish

tui

琴晚救嘅手足都拉左好多
五個月黎已經超過4000個手足被捕
敵強我弱
再玩陣地或堡壘真係好輸蝕
玩番流水抗爭啦
同狗捉伊因快閃啦
另外再加暗戰
狗仔女宿 麻包袋
呢啲全部減低正面交鋒嘅被捕受傷風險

有冇諗過陣地配合遊擊先係出路？

心態真係好重要
我覺得前線大部份目的由贏變左攬炒
但依家仲未絕望 希望大家係諗要贏

推檢討po

武力重要 智力更加重要

好文一推

Push

推 果陣啲理大手足有啲意氣用事以為中大守到 理大都一樣守到

哭推

Pish

經過今次，大家都會有共識打陣地是絕對錯誤

推 要調整心態

好文

次次都咁講

push

上善若水

Be water

Push, 游水抗爭先係政權最驚，popo最歡迎陣地

好文
自己都覺得係，散水要走個下係痛苦
但不被捕係最重要，你地全部人命大過個幾間爛鬼中資同美心

唔可以再犯 真係會玩完 poly又係不幸中既大幸

我好認真講 真係要玩多一兩年 等同跑馬拉松一樣 咁快用曬d力去到後期好快玩完 因為覺醒速度係好慢

推唔郁但 推

好多人出到黎見人多危機意識好低

無 純粹游擊先係出路

有道理啊

講得好岩!

仲有!! 唔好一黎就散水撚阻止人地討論!

要吹一次大雞
將全民逐漸升級
然後游擊

呢個係救人先冇辦法咁做

Agger

煲底見

agger
如果真係可以成班輕鬆罷工
永遠不被捕真係吹鳩佢地脹
就係佢地吹唔脹先攻大學

改變嘅最重要係心態
咩叫散水會心痛
做唔做到嘢係睇做到乜嘢，而唔係話留左幾耐先係

黎明來到 要光復這香港 同行兒女為正義 時代革命

強攻 最好狗都見唔到就走得

其實poly咪係咁諗囉
你覺得點

推 be water先係皇道
記住黃金10分鐘

唔好硬踫
拖長打經濟戰

P仔推唔到都推下

其實我記得連登明明六七月個陣
千幾正皮唔再陣地
得幾十負皮
仲笑雨革佔中
點解會退步得咁快㗎

要減少犧牲

大家士氣仲好好

非必要 唔硬碰
攬炒經濟
手足安全第一

留番個身繼續進化

同意

為香港而生 而唔係為香港戰死 留有用之身 be water

邊個叫你地堅持冇大台

long battle
can u push??

其實依家幾樣現實要整理返,
(長文, 我不是學者, 亦不是文人墨客)

1. 尋日一役, 各區前線同和理非尋日傷忙被捕慘重, 需要短期最基本休養. 尤其理工被捕既大批人士, 起碼48先出得返黎.
佢地雖然以後未必個個會再上前線, 但佢地既經歷同經驗, 可以令大家下一次做得更好, 引以為鑑,
我地贏在咩？係堅持
雖 屢戰 屢敗 , 但絕對會 屢敗 屢戰, 而下一次定必更好
事實見到5個幾月以黎, 大家既策略同行動, 完全係急速進展
不過現時暫時短期缺乏人員.

2. 理大棄守既人並不是背叛者.
其實, 大家並唔係軍人, 並沒有強硬既心理訓練.
重點係傷者眾多, 而且食糧短缺.
尊重每個人走/留既選擇, 但切勿互相出賣/指證手足, 忽分化.

3. 都係關系理大去留問題, 因為理大一役打擊好大, 所以重點多講.
我明白大家好似心碎, 散左, 心灰, 氣憤.
呢個證明大家都有人性, 都係一個人.
呢d係人應有既感情, 有愛恨情仇, 有勇有懼, 會懂得改善進化

而不是黑警滅絕人性, 放棄思考, 只記得如何舉槍.
大部份黑警已經忘記香港發生緊咩事, 佢地只識麻目地舉槍射擊,

堅守, 係義士
有祟高不屈既精神, 真心守護香港
離開, 亦是同行者
有時敗走並不可恥, 而係戰略性徹退
走更遠的路, 抗更大的爭

4. 理大一役, 明白到堅守陣地只會被強力碾壓
勇武雖有裝備, 但不可能同黑警正面交鋒
唔好對自己既裝備過份自信
更成功既行動係地下式同野貓式,
搞清楚, 唔係自殺式對抗, 必要留得青山, 他日先有柴燒

5. 唔好再祈求大學校長出黎, 個個都係得個撚樣, 但無撚用.

6. 以後誓不捐助任何慈善團體, 要捐只捐支援抗爭/前線既組織

7. 關於掉汽油彈, 其實真係唔多明, 點解大家同黑警隔到好遠, 完全係投擲圍幾倍以外, 但又不停掉出去.
純粹既火係阻唔到黑警車架. 黑警車一衝, 你無可能跑得夠佢快, 跑到你無力, 一大班黑警落車就即捉過百人
結論:
火+人牆=8964直接碌過去
磚+RB=實用RB
中大二穚石躉=真●RB無雙

8. 區選, 有人話唔好做左膠/阻膠咁以為區選救香港.
我認同區選唔多救到香港,
但係投票起碼唔會殺左香港,
所以救唔到都好, 都要去投票.
投票用你十分鐘, 點解唔投？
唔投票=香港死緊, 投票=唔會令香港情況變差, 仲有機會拎到少少優勢.
都係果句,點解唔投？
勿以善小而不為, 勿以惡小而為之

9. 黑警同黑政既強硬, 民憤絕對係會繼續升溫
當初對話會有人指出, 林鄭係一個好打得既行政人員, 但絕對係無用既政治人物.

有其他想講既容後再補

講得好中 要長期置頂

p牌幫推

我有前線朋友話快閃 狗都未到 啲rb set左都冇用
想咁樣等狗到姐係玩番陣地迎戰？
快閃遊擊就係志在同狗玩捉伊點
18區大把地方可以玩 佢地又無可能守得哂
不被捕就係做完野要走架啦
點樣可以屌得醒佢 太情感行事 打仗唔可以咁

認同

根本無啦啦守乜卵嘢。
個個人都用吓自己嗰腦，根本唔會俾警賊同五毛昆到。

唔好瀨人，自己要反省。

罷工好難架 雖然我都想佢地罷

連討論都唔俾咁點改進？

無撚有錯

係 我明架 間學校對佢黎講好有意義 但打仗要為大局著想 只有值唔值得守

如何避免POLYU屠城再發生

因為流水戰對差佬係最麻煩, 當流水戰最成功果時, 連登唱反調話團火消減緊. 之後就出現黎明行動, 美其名話要斷人返工路, 實質就製造陣地戰集中晒D人. 守吐露港, 守紅隧, 害死中大理大. 連登鬼唔係退步, 係進步就真.

長期戰 推

繼續打經濟戰

手足 唔係唔俾討論
大家屌係恨鐵不成鋼 緊張手足
每個手足都當手足係屋企人 所以先會怒屌
但你可以睇下外面既POST 屌到互割甚至講灰心既人係好多
你講得岩 係要討論 但討論唔係得互屌既方式
我都希望你會睇到呢個POST anyway

同埋討論其實已經好多 你可以睇下而家最多公約數既討論POST
浪漫主義、地下抗爭、武力不對等
呢D係我諗到既方法
仲有經濟攪炒

我之前去poly幫手 順便同班手足講唔好留太耐 佢地堅持留低話要守城 有時真係唔知講咩好

上連登真係要用腦

樓主講中一個好重要既心態要克服：

如果我走就好似做唔夠野呢個其實就係自己煲緊自己既浪漫同少少唔自覺既英雄心態。咁就會死！
要理性計劃，你本來出黎今日要做咩？
做左未？做左就馬上走跟著再計劃先係。

你老母有咩理由陳同佳都仲未去自首
仲有得住豪宅，慢慢諗下點樣自首
有咩理由強迫人哋poly 被困學生自困
自你老母呀
強烈請求眾志又好泛民又好
出黎開記者會
要比個班學生你公平公正精神正常嘅環境下
作出決定

其實你有發開夢就知快閃真係好成功

呢場運動到今日由浪漫主義, 英雄主義主導
咩訴求都無人CARE

講我好！
Be water!
錯中學習！
大家我哋要一齊進步！

推 不散水 只轉場

推
沒有散水 只有be water
撻地係唔會自己郁嘅
人走左可以再佔據過
但受傷 被捕 就好難再出番
革命唔係佔一日路就成功

切記寧散勿貪

岩 其實我之前都想開post屌 但都理解到佢地愛校既心情 決定都係溫和地同佢地講

保護自己安全離開不被捕
先係對手足負責 先係幫手

醒未

黎明行動係無問題
唔使以大學做據點
亦唔使守咩馬路
個方向錯晒

黎明行動應該係裝修
整爛條路整爛舖頭做rb咁樣

P

係 不斷轉 黑警係追唔上架

講得好好
第一: 唔好再玩陣地，唔好死守。
第二: 被捕數字越多，人越麻目。千奇唔可以習慣。畀人拉嘅多一個已經好多。

我梗係知啦, 但連登仔發明黎明行動, D傻閪又真係跟, 到今日仲吹奏好成功
捉左成千人呀. 成咩功
我真係無眼睇.

這是9死1生的戰爭
一成不變一定死硬
今次錯一次都差點無得反身
只有長期be water先有機會羸
請檢討一下
小心無大害
上頭冚包散

手足 既然如果手足堅持要留低 佢有佢有既堅持 但你個人唔支持既話
唔好勉強自己 亦都唔會有人怪你
但唔好因為咁樣灰心 要知道群眾運動有唔同意見係一定出現既狀況
最大公約數只係取得大多人既共識同想法 一定有少數部份人唔係跟主流既諗法 佢地有比較好既意見 或者比較差 呢個要時間印證 唔係當下會知結果
但放棄既話呢個抗爭就會結束

加油

真係講左好多次，就算真係意義重大先更加要引開對家，你響裡面佢咪黎賴到你一地屎？邊有人特登帶的人黎響自己屋企打，打爛曬的野架。

如果無意義就更加唔使守。

橫講掂講都係講唔同，係感情帶動既決定，所以死曬。

[人大：高院無權宣佈法律違憲] 香港法治玩完

上連登要用腦，唔好人云亦云
唔同地方，唔同時間，唔同環境
針對唔同環境選擇去留

轉地下化 和理非打翻主線先

我想講 每次前線以為自己用火魔迫退到 30～50個防暴的防線
其實都係一樣
只係班狗自己走
引你前進再部署圍捕
唔好誤信陣地戰真係能推進任何野
你想進一步 只有踏過班狗屍體先可以向前行多步
問題係現實就係靠汽油彈之類
已經唔好講淨係識燒地
毛都彈唔到條 仲要比對面開槍射到趴街
大裝修啦 咪再正面衝突咁白痴

記得楊屋道果次我係度屌過
啲人又咪係屌鳩我話走唔到
我係現場見到成粒鐘後面有路走
我屌足兩個月唔好陣地到依家唔好守城
都係比人屌

要陣地你首先要有槍有炮
槍都冇支就未講陣地

Be water 唔係得個講

其實互屌既手足希望你地望到我講呢句野

我地每個手足已經被班黑警撚到痴線
點解唔可以溫柔D對待每個手足?

仲有機場果啲好多都屌鳩人散水
啲怨婦好鍾意針對果次屌人散水撚

其實我覺得盡量唔好攞大學做據點 中轉站唸唸下都覺得唔放心 因為d同學投放左感情 間野有咩事即刻call曬開花班友去支援番去咪又變左玩陣地

躁之過急, 一野就去到盡, 一味向前, 害死大量前線
軍師就網上報喜, 白事當紅事辦, 無架啦. 玩完, 想唔負面都幾難

其好幾個禮拜開始我已經要覺得和理shop全面進場，
我又講左好耐你係唔夠popo打，
全世界都係，只係分別在當權者嘅指示，
香港而家冇人指揮，由得佢地亂黎正面冇可能夠佢打，
係唔夠打嘅情況下只有攪死經濟攬炒，
繼續攪黃色經濟圈，塞死黨鐵商場

連登軍師害人不淺 有好多都係中學生未識唸架 佢地係最激昂果班

係有道理既，大家一齊改進，要團結！

由始至終 請緊記 be water 呢場係長期戰黎

各位手足，尋晚去Poly營救手足都閑閑哋都幾十萬人啦！做乜簽個partition好似拉牛上樹咁，搞咗幾個禮拜都冇20萬人，嗱嗱臨入嚟簽啦！送林奠去大灣區啊！唔使俾錢架咁share就唔使比錢㗎啦。最新消息：今朝過20萬了！目標：200萬和你非簽齊

黑警會睇唔起大學生

因為大學生皮幾一個月 佢地搵好多？

收撚皮啦 前線就一定眼紅既，毅進仔就係咁撚冇腦，唔洗當佢地正常人。

同埋大撚把ugrad n皮一個月，入得u既大部分有家底，睇咩唔起

從來弱勢既都唔應打陣地戰
越南就係一個好例子

連登仔日日烏克蘭智利, 睇完套紀錄片就當自己熟晒D 野
上網指手畫腳叫人送頭, 數下幾多人頭係死係連登手?

推 要置頂 講得好好

雖然燒車係突破 但人黎講毛都掂唔到 都唔算係成功

中大冇輸得咁金 段校長真係幫左好多

我有呢個觀點
校園理論上應該係受法律保護 除左感情連繫外某部份可能因為受法律保障會先有咁既決定
但我個人唔相信而家既法律
原則上以後應該用副本地形同埋經驗值(打爆副本可以升爆level+重創敵人勢力)作為選擇既依據

陳雲講野有時都中point 只不過真係好撚銀耳
利申block左佢 一世唔想再睇佢字

係出面講 有班手足係以為你乜都唔做 但其實佢真係誤會左 我唔知佢幾時先明

轉流水地下模式吧

如果平時睇開荷里活super hero英雄片DC Marvel果的，都係次次敵人黎打次次大家都唔肯走，咁先「偉大」有情有義，呢一套野係好洗腦。

建議大家睇多的間諜片，唔好有家累，做實事，智取。

同意 推

依啲文要推

Exactly
所以我肯定poly入面冇乜有經驗勇武

企得密
一出tg就走
見狗就即走
玩到勁夜
唔該前線真係要注意下

其實佢地攻入大學係佢地輸
要有D智慧
用成件事,畫面黎睇
唔係因為一時之氣

入得U大部分有家底？？唔一定喎 好多人借錢讀書 同埋你睇過salary report未 做公務員一定好過fg普通工好多

武力完全唔對等
人手掉火魔
跌落自己前面空地唔知做乜
一係就行行企企叫口號

真係要諗辨法升級

由一開始唔聽蕭生講已經輸

一早講武力唔對等 鬥升級必輸

人地唔割就抹黑人燈

我對依家既法治都冇乜信心...

polyu未發生前會俾人屌散水撚

見到個標題都唔想入黎睇

有冇諗過有部份軍師係真係狗黎(呢個應該係事實

玩緊副本既最好一眼關七
視線有限我知道要靠哨兵
但呢個時勢好多黑哨 儘量要搵識既人一齊出隊
多個人多部手機double check都好

陳雲既野參考就得啦

我翻左自己舊校
見到連般咸道都變左要塞咁守
Set埋入境處哩啲小學雞野
黑人問號 ❓
死守poly 係血的教訓
教訓香港人救人係會變condom
尋日被捕過千啦
有幾多係知名 傷勢？
跳樓浮屍就係哩啲
Poly入面起碼有時間通知屋企學校
影相作證 我真係多撚謝你班守城撚

但我好撚肯定
一撚定會有人再守城
然後大把人再因爲要救佢地被捕
不願檢討 不能改進
將會係運動衰亡之兆

呢個po直情要置頂

啱

認同
最撚驚無曬勇武 和理非開極花都唔會分散到警力 無人care你有幾多人行街

其實所有行動都要係不被捕為最優先事項

反思
改善
繼續行動

U say my heart

前幾日已講過相同意見，提醒手足啦，被人講成冷氣軍師，五毛，拉...
連登已被五毛打手洗晒腦，帶晒風向，似一群無腦 Zombie，所以係連登講呢野係晒鳩氣

琴晚仲有人開post話係成功 我真係唔知係咩心態 係負多過勝囉

因為余若薇都講左
我諗手足們都係醒下
由新屋嶺已經係肯撚定冇法治

冇法治既情況下同打online game對家出外掛一鳩樣
而家個GM都係費
大家要自救 唔好再跟game rule玩
你想跟game rule唔緊要 但你要明白跟game rule玩既風險

以上帝之名，守城係各寶寶既試練

烏克蘭同我地完全唔同
可以參考但係唔好覺得人地work，我地一定work
連登成日都有謬誤，就係人地做呢樣野得，我地做呢樣野同樣得

仲有就係，唔係100%贏就係輸
人數唔夠，輸，安全散水又輸，冇引到Popo上水又輸
講過十萬幾次都唔撚化

真係咪再守城 我真係唔知點講 幫又唔係 唔幫又唔係 希望佢地真係明啦 再唔認真正視同一件事只會係另一個地方再發生炸

同意 特別係而家個server擺明GM唔理 外掛多撚到仆街

成千個人

冇一個肯聽蕭生講先奇

搞咩鬼成千個大學生冇人信陣地困你起到斷補給就餓死你

玩膠玩到現實

agger
救poly最好係開花 而唔係去尖咀
所以天水圍手足做得好好

推 精華文

升級兩種
一係就全體大部份人一齊二轉
但你要留意再點二轉都會封頂
對家有外掛紫裝 我地最勁都係綠裝

一係就改變升level方法
唔打大型副本 細既地圖 盡打 打密D

真係唔明高學歷知識份子唔聽

聽d 書都未讀完既勇武

勇武係好勇 好似項羽咁

點勁都冇可以1打100

統領始終要韓信 即係蕭生

無錯
拒絕陣地戰

一句講哂,唔好再俾情緒主導運動

入境處係要set既 不過佢既人手真係好鬆散好hea......
總之我覺得成個setting都唔應該開始 唔應該咁堅執守城
最多擺下物資搵個人睇住 快閃完番黎攞就得 有咩事就匿入大學 就算黑警入侵左都唔應該番去 物資可以再買 但人就唔得

Hit and run先係最好,陣地係極高風險嘅！
仲有一樣嘢就係唔好喺度行行企企玩電話吹水等曱甴到,佢一到已經增加極大風險
有嘢做就做,無嘢做就走

又局
諗太多

推 agger 唔好再搞陣地 用下腦先做野 道德感召有極限 做實事啦

我地係呢個POST圍爐都唔得 手足們多D去其他POST傾 一個手足睇得明就係一個

俾記者影到愈多浪漫主義相愈好
可以打飛機 集下網上士氣
黎明行動 留俾其他人做
然後五大訴求 缺一不可
義士唔係condom 口號繼續叫

Agree

學校真係唔係好地方，出入口少，好難補給，熟路的人得學生，手足好難分辨邊到最值得守。同埋記者好難近身拍攝，我地會危險好好好多

推 唔好再打陣地戰 武力太唔對等 班狗一衝就散晒

快閃火魔喇

其實我都有唸過全民勇武係咪真係會成功 但係佢地政府係聽人講 我地面對既係極權 未必全民勇武就解決到 香港仲係連住中國 要靠國際合作收佢皮 單憑香港應該唔得

好撚中point, 推

捉伊恩都高風險，快閃同暗戰就

推呀

點解無人高空擲物，香港人真係好有紀律

嗰陣屌守城 啲人仲講話 點會守唔到中大咪守到
我嗰陣已經講 係狗唔攻 佢要攻 封晒你出入口餓死你都仲得 大把人出嚟屌我。
好啦 而家狗真係玩圍城啦 見到啦？要攻香港無一個地方佢攻唔入 根本唔使用實彈 仲話畫面靚上國際 而家呢？

提醒大家 一哥換咗人 鄧炳強條友一定狼死過條肥仔好多 你睇理大圍城同琴晚拯救行動就知 落晒order殺人 唔需要驚人影到 用車撞就用車撞 開槍就開槍 私刑就私刑 遲啲只會越來越強硬
一定唔可以再硬碰 唔好再有任何陣地 守城出現

好難行，但仍然要行

黎明行動第一樣搞既就係普通市民
大量普通市民被阻先會影響到公司運作

萬一淨係搞到市民但影響唔到公司會點? 有無人諗過有乜後果
政府依家出晒招幫你番工 想番工個班個個早兩個鐘出門口番工
公司照運作 市民用多幾粒鐘番工 最後怨氣去晒示威者到

講得唔錯

Very well said

最重要係理大個校長好撚垃圾

守住個屋企就話陣地戰，on9
無大台，自己又無參與，係度講戰略，更加on9
到死果一刻都唔醒，寧願麻目地死，on9中既on9

恕我直言，尋晚既和理非係進步到一個點，我本人係睇到些小希望，唔好問點樣進步，你知就知，唔知就永遠都唔會知。

香港無主權, 最有效就係靠外國勢力
全民勇武係傻閪中二病連登仔先會覺得WORK
根本佢地為左玩, 為左裝修果隻快感, 唔係為救港

持久戰

認同
人地守城成功係因為冇俾人絕水絕糧同武力對等

well said mate

正確！昨晚油麻地又係衰陣地，無左成70個

推 ！

講左好耐，不過好似冇咩人聽，我最唔明既係手足有勇氣寧願上前線都唔去做地下工作，可能早幾個月仲有人覺得成本太大，同而家上前線係要面對實彈裝甲車水炮車，根本就係同打仗冇分別；有人可能話心態問題，但而家火魔都係日常，上前線掟點解唔直接掟休班狗？除非你同我講只係想掟地下等個畫面靚d

同埋最重要既一樣野係：5個月喇，正面衝突有邊一次贏到，有邊一次有死過一個敵人，時間同事實証明正面交鋒係冇用，係武力太懸殊底下係咪應該靜靜地贏好過呢？

我知我冇資格批評前線，不過我真係好想大家用最簡單最基本既邏輯去行動，計劃行動最主要就係考慮成效同安全(玩自殺式我冇野講), 當大家知道原來有d野係比正面衝突成效更大風險更低覺然知應該做d乜野

咁又唔好話人中二病 人地真係可以為港犧牲，唔駛咁樣標籤人嘅

做得唔好咪改善

我搵返個post sin

推

你企後面覺得冇輸出，咪扑野囉

黎明行動最大成效係將一班淺黃變成淺藍, 不過連登仔拒絕面對
仲會開POST 話自己識D人好開心被罷工添呀

我6月到而家既行動宗旨都係咁
根本防暴未到已經要撤
搞得成就得
搞完仲守乜春？

有D人真係太急
推

睇三國，馬謖失街亭
下塞在山上而不在要道，最終被人圍死
戰略很重要
可是無大台難組織

唔挽陣地！！

推 be water 先係主流

我果區 叫唔郁 垃撚圾

因為有段校長擋到小小 poly點同啊冇人冇物 既然知自己俾人isolated 就更加咪硬碰硬啦

仲有一樣野，上前線既人就唔好上連登，應該起碼贏住半條命先

其實大台就係個宗旨be water咋嘛

琴晚係鬼陣地咩 幾多人為左救poly班人狂衝
我一起身見到佢地話自首 灰撚左啊

認真同身邊朋友講罷工啦唔該
又話經濟攬炒, 又唔認真說服身邊既人
淨係諗住出個POST就全世界都會跟住做
邊個有信心呀?

Group list 1 公務員、金融、社福、保險、資訊科技、零售、醫護、會計、運輸物流、建築及工程、建築師、傳媒雜誌及出版界

Group list 2 教育、酒店、航空、旅遊業、物業管理、藝文、電訊、市場及營銷、美容化妝、寵物業、製造業、Headhunt/recruitment界、H&M

Group list 3 自由工作者、獸醫界、巴士車長、地鐵、飲食、救生員、康體、地產、廣告、文職、影音、設計

Group list 4 公關界、音樂、檢測及認證、咖啡業、網店、特低電壓工、旅遊業、公關界、採購及貿易界、牙科、In-house legal、HR、珠寶業、美心、舞台藝術

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動

頻道
公海

唔好亂報逃生路線去公海 害死人

推呢個

我指中二病果D係連登網上軍師, 打幾隻字就想動員幾百人
呢D人無野犧牲, 純粹享受號令天下果隻快感.

唔係手足諗得香港人太美好
係手足諗得自己太美好 嚴重高估自己能力 一味叫人衝
唔接受自己不足既人唔會做到野

1852 埋大要徹以家係最後機會, 請唔好戀戰啦

至少Hold兩三年

唔好再陣地 bewater

上星期都仲有可能開心 因為有藉口唔番
依家公路通晒 又有免費船車 你點樣同人講你番唔到工?

係 我希望佢地會聽下人講野 呢樣好似冇乜改善過 佢地俾人囚禁左咁多個鐘 痛定思痛啦唉

陳雲有吃藥時說的流水抗爭，是正確的。

不完美 可改善

呢個都有 但我識果班手足都好熱血 以為其他人都可以同自己一樣咁為港付出 而現實係......

繼續黎明行動 快閃

乜撚野頻道黎

十分認同

但無人願意接受
自願罷工同被罷工係完全兩回事

主要係陣地戰，無人力做側擊同突襲
而且我方火力太低

Tui!

有道理大家一齊進步

PUSH

游擊都唔係出路
暗中行動先係
例如你要宿一燒 使乜游擊
Hit and run就得啦
小隊行動又靈活 又唔使救呢個救嗰個
最緊要係喺對家最撚重裝最撚高防嗰時打就係on9

唔撚知，youtube是但搵，只有呢種魔法師可以殺敵

推 全部認同

真心認同 有親戚本身淺黃 返散工每日得幾百
但上個禮拜成個禮拜都返唔到工
冇錢開飯 就日日屌

唔好再死守 如果唔係 同佔中輸有咩分別

到底係 係屋企打到最後一刻
定
asgard is not a plac

一定會有呢個爭論

認真，泛民最想你打陣地，夠慘情，從而幫他們吸選票。幾十年來都是這樣。流水的話，泛民就不能成為抗爭的代理人，這樣香港才不會落入港共的假民主。

講得好岩，出黎的時間唔係重點。

出到黎完成到目的，短時間走，不受傷，不被捕就係贏！

UP
痛苦但要持續

唔好再打陣地戰或者守城戰

agger

其實諗翻起過去幾個星期，除咗因為要守大學，其實係少咗好多陣地?

不分化不篤灰不割席不指責

盤古初開個陣已經無數人講過無數次，不過歷史永遠都係重覆發生

冷氣軍師: 唔好打陣地呀喂
V
武勇，塘邊鶴: 收皮啦你有冇落過去
V
(出事)
V
冷氣軍師: 叫左唔好打陣地
V
武勇，塘邊鶴: 收皮啦冷氣軍師，救左人先檢討啦好冇？
V
(最後損兵)
V
FB IG哭喪區
V
(由第一項開始重覆)

推

由一開始日日講be water 變到而家自己走入去困住自己 仲要其他手足入去救
而家對家唔郁就咁圍住poly就大把人比佢捉 你以為佢真係唔敢入poly咩？
圍住入面幾百手足 就引到幾千手足出黎 佢地做咩要咁快收網

利申唔割 不過真係要變

手足講得好

推
不完美 需要改善
集中番去黎明行動先

推
同樓主諗法一樣
目前轉捩點係香港人肯有覺悟未

同意 唔好死守同佔領
咁會重蹈雨傘覆轍

前線聽下人講

我愛校、我愛手足
真係比人利用晒我地既人性
佢地就係明知我地會救先咁做

而加唔係拍戲，拍戲係要場面勁先有票房，所以呢的戲次次都係守，唔係無戲睇，次次一定要浪漫，但係做戲係唔會死真人，分唔開現實同做戲就死千萬。

真要贏係要睇歷史，唔係拍紀錄片拍到好感人果的，係真歷史。

be water

agger!!!!!!

同意見到身邊D人遲返工都話冇計啦
但呢排放工都要用多幾粒鐘 果下啲怨氣即刻大多幾錢重
淨係搞到普通市民低下階層果班

推 不過Poly一役好似唔少和理非加入咗前線
#不割席 不篤灰 不放棄每一個手足

推。

Agree,唔至2021，我地唔需要打，但係堅持抵抗呢個政權，分分鐘要2025/2030
用盡所有方法，滲透社會各階層，拉攏、分化敵人，聯合外國友人，仲有可以分化既藍絲

根本話守poly就係鬼啦

好明顯未 都未燒到班番工撚到 罷工都要人地幫佢罷 呢個已經係題外話

因為有班人從來唔認同be water
明明嗰陣個個話快閃

麻木係正常㗎， 若果你唔麻木 就會走去自殺， 我哋個腦 係會教你 避開痛苦， 同埋適應新事物

未必架 我果日都有入去 佢地真手足黎 只係有d衝動同硬頸

升級和理非，要研究和理非都可以做到既野。

Agree , 推

再咁屌黎屌去 又去番五年前啦

講撚左幾百萬次，只可游擊，不可陣地！

唔好做埋啲冇撚得贏嘅事OK？

勇武鄉尚德邨都唔係打死守
退得好快 樓上有床位 黑警推埋來就退
黑警退就進 直到黑警收隊。。。

不完美 可接受 要改善

死守唔知做咩

612 721 811 831 101 1111

武力不對等下硬碰硬 輸嘅一方只會喺我哋
手足Be water

連登真係多左好多狗煽風，大家保持獨立思考啦
由其講咩poly係要塞要守個d,我一聽真係眼都突埋
要塞都講得出口

我諗過去幾個禮拜
多左人組團打超級大型副本
但好多超級大型副本係新開 二轉職明顯人數唔夠
唔該多d二轉職多D組隊
以多數二轉職帶少數新手快速升level
咁樣先有會有更多二轉職

要記得 server人數無上限 好多人都開新acc login

行動唔係問題 問題係諗住日日搞就等輸
佢哋唔識停
不過陣地化都唔係最近先出現

好一句為香港而生

痴線之前咁多post話要寫遺書，連條命都唔要打咩長期戰

可能手足語氣唔好 有d真係抵屌既 最緊要鬧完肯聽人講 依家陣地都唔知第幾次 個錯又重覆再犯

冇大台有謀略都冇用
大家只會覺得道不同不雙為謀

我有個問題
遊擊爆晒政府合署，商場，狗宿
仲可以點打純遊擊？

Pushhhhh

其實有人叫 只係唔及集會遊行個畫面咁直接

勇武地下發展突襲行動
和理發展黃色經濟等民陣吹雞
雙線發展 永不言敗

佢塞曬d出口咪俾人困死左係入面囉點解咁都講得出 咁就唔叫流水啦 係一潭死水

有道理，我覺得失敗都係進化嘅過程，最緊要唔好互相指責，檢討完就要團結返！

依家真係打仗
士氣係要 但理智更重要 陣地戰唔係咁易打
而且要認清手頭上嘅資源
計劃時要assume worst scenario （例如 唔好高估和理非嘅戰力 唔好高估人其實都係自私嘅）

硬係有班人迷戀陣地 唔係全部
我見有d係識玩嘅

Tui

停左課 留係學校有咩用 又整爛自己想保護既地方
周圍走仲好 坐係等你佢仲開心

我基本上認同樓主。

依家真係打仗
士氣係要 但理智更重要 陣地戰唔係咁易打
而且要認清手頭上嘅資源
計劃時要assume worst scenario （例如 唔好高估和理非嘅戰力 唔好高估大部分人其實都係自私嘅）

口講長期戰 香港人好多都急功近利 和平開冇搞過革命 真革命要搞幾年架 真心覺得佢仲未ready好就趕住送死

水就係會聚會散，「散水」都係be water既一種，散唔散係現場既人會自行判斷啦

講左好多次再搞 200萬人和平上街, 要 0暴力0衝擊。
比trumptrump 見到等佢救香港。
呢個先係贏的方法

屌 你細個睇新聞 邊個激動份子唔係玩遊擊？有名你叫遊擊隊 因為呢個係你優勢

識玩同玩唔玩到係兩回事 我都去過好多次陣地 但係每次都失敗告終 根本黑警絲毫冇損仲要俾人捉 唔抵玩囉其實

推比人睇

Eh......依家係冇可能和平遊行到 11/2我都有出 結果咪又係tg放題

唔守城 何來入境
就算係學生又點 ？
數過人得十幾個
根本見到中大入境條友張相
自己學校又要

認同，長期戰呀真係，每個人都要有心理準備

寫遺書
但有事就叫救命

最心痛係拉左好多救人既手足

一早話唔好打陣地

推唔郁都照推
話唔好陣地，就話人散水撚分化撚係鬼，根本無討論空間，有熱血之餘都要理性思考架

推
地下化 快閃

啱
要推

係 我都有做散水撚

2021？你覺得香港有咁多人願意行出去玩到2021？

非常同意樓主 推

我都講過 但即俾人話休息撚

真檢討文 - 推!

各有各做

可以

所以先話一開始唔應該守城 最多當係物資庫 咁個物資都要有人睇架ma 以免有便裝狗混入 大學有樣野好 就係黑警唔敢入去而且又多房

藍絲其實好容易分化，不過係大家情感同仇恨主導唔肯做。

只要一宣傳唔係反警，係對緊共產黨，就一定有一批藍既變中立。
不過大家太注意的克警。太仇恨同不憤唔理性。

都係果句「be water」

警察嚟講咁先好
你咪燒大學囉
可以減少其他路/地方嘅傷亡
其他同意樓主

TUI

樓上所有手足
會屌既手足只係恨鐵不成鋼 如果語氣唔好我代佢同你地道歉

TO屌緊手足既手足
我知你地係恨鐵不成鋼 關心手足
但可唔可以諗下
我地每個手足已經被班黑警撚到痴線
點解唔可以溫柔D對待每個手足?

而家既情況係online game對家出外掛
而家個GM都係廢 唔撚理
大家要自救 唔好再跟game rule玩
你想跟game rule唔緊要 但你要明白跟game rule玩既風險
用副本地形同埋經驗值(打爆副本可以升爆level+重創敵人勢力)作為選擇既依據 同埋新手出村前最好二轉成功

小隊入面一定要二轉職為主 唔好一個二轉職carry全數
要多個二轉職carry少數新手 所以小隊唔可以多人
咁樣二轉職先可以集思廣益取最大公約數 新手又可以短時間二轉

打大型副本會出指揮官既唯一條件係全隊都係二轉職
唔可以有新手 因為大型副本冇容錯機會 滅團就會一齊滅

而家我地冇資格打大型副本
一係就全體一齊二轉
但你要留意再點二轉都會封頂
對家有外掛紫裝 我地最勁都係綠裝
請各位手足記住 我地武力係唔對等 除非你開外掛拎紫裝
一係就改變升方法
唔打大型副本 細既地圖 盡打 打密D

屌又水人玩大遊行預約被捕
訓左幾多個月
而家唔衝班狗都照搞你

對上一次成功遊行已經係818

突襲，突擊，先係上策

Good

樓主高汁POST 推!

有腦都知無撚得守 部份人根本勇字當頭

我講事實啫 基本上2020年全年都要繼續 你唔想咁麻煩咪直接經濟攬炒 搞好黃色經濟圈囉 長期一定有成果架

跪求各位勇武be water
不要再被捕

對唔住 我只係一個垃圾和理非
尋日係尖東番到屋企已經零晨
然後開港台睇直播 見到勇武們仲係旺角擋子彈 催淚彈 再有被捕
好心痛 拉一個就少一個

再次跪求各位勇武be water
同學仔係要救 但一時三刻無可能救到所有同學仔

所以消耗完一場車輛戰後就要番屋企訓啦 第二日再出過黎啦好嗎？

好多人都冇一時三刻係End唔到game嘅覺悟

再咁拉法真係會完，對家一直改變升級，我哋唔能夠幾個月都玩嗰幾招，要認真思考下一步，急只換來更多人被捕

推！

鄧炳強上任，作風狠毒強硬，場仗仲難打

731 831 101 1111 1112 1119 新屋嶺

幫推

係每個人都以為就快贏 個個都當左係end game 但依家先係開始

正視聽 狗攻cu poly就係為左搞散黎明
因為黎明係真春袋

推

真係要檢討

但感謝每一位手足

被捕手足點
受傷嘅手足又點
求下大家要持續關注
用行動去關心、幫助和支援

推！！！

好多同自己發夢經歷同結論一樣
有d人就係身痕定唔黎硬係要覺得有衝擊先叫做過野
點都要認清你副牌係得咁多，點先可以以唔好輸咁多為基礎再去諗點贏
發夢好多時單拖，有時可能遊走成日乜都無做過，若果機會唔岩就早早離開
見人無意義圍狗屋，屌狗就適時離場，要屌狗唔係問題，點解要屌到唔肯走
每一個地方留得越耐就越增加風險

推！

推唔郁都推

次次陣地都慘敗

不分化

但真係要諗下陣地嘅成本有幾高

我意思係識玩唔玩陣地
陣地係必輸 資訊不對等你俾人包都唔知打閪

寫得好好
認同佢地最想你地玩陣地，仲要入左學校，成個戰場收埋左，無法影響社會運作，佢同你打幾耐都得。由始至終佢地最怕都係影響社會、經濟，開花已漸見成效，無人出街消費，無旅客、大陸人唔敢落黎，長遠令投資者同樣憂心局勢，逼使政府處理現況。

推一千次
有勇無謀做乜都死

pushhhh

我要真普選

真心唔好再打陣地戰，要keep住捉依因咁！ 令手足被捕機率降低！搞黨鐵又好、rb隧道又好！人多就開波，人少要閃！ 各區開花！總之be water既打法係呢幾個月以黎，最有效既抗爭手段！持續令國際社會關注、削弱經濟！

香港人，報仇！
五大訴求，缺一不可！

一係太急進 一係太hea

be water my fd!!!

認同
去中心化係所有政權最怕既野
俾到機會無gear唔敢take risk既人參與到

「盡留有用之身先係更明智」

不送頭

講咩都廢話
人就拉左4千幾個
咁警犬損耗左幾多個？

大部份認同。香港人係自私，好中。

認同 手足繼續一齊努力

呢樣野 班狗思想準備上好我哋好多

要接受意見 be humble

事前指出不該留守理大嘅人被屌被屈係冷氣軍師，自殺式留守但又向外求援，情感勒索令外人明知陷阱都要踩落去，當日呼籲人入去嗰班正p k。

尋日理大個校長去佐邊？ 失蹤人口？

自己間學校唔理走佐去。 返佐大陸？

為香港而生

大家撐住 一定要 真•煲底見！

開花先最有用

無錯有勇有謀好重要！
請各位手足記住係持久戰！
要同中共鬥長命呀 千奇唔好衝動

好文要推

有道理！推

非常認同！!!!!!!!!!!
甴近平！

認同樓主，同埋其實我覺得班狗唔衝中大係因為未撤走班內地生同外地生。會殺錯自己友或者打錯外地生，引發其他國家不滿而插手。

到之後班海狗撤走完啲內地生，（初時以為單純清走自己友為之後盡情既大屠殺，再諗深一層，可能係怕啲催淚彈二惡英毒親自己內地生，因為指數爆哂標，上面阿爺都要服親信既眾。

其實由中大果場之後，其他大學好多內地生外地生都已經同時撤走，加上大學停埋課，令班狗都幾肯定唔會打錯人，加上見你班勇武咁中意守陣地，仲唔食住上，想一網打盡。

其實守陣地真係百害而無一利，困獸鬥，陣地資源始終會用盡，兵糧寸斷。
其實保護大學最好既方法，就係脫離大學，唔好守大學，入面空城，班狗自然唔會攻入去，就算入到去都冇人，打枱打凳，當佢真係破壞建築物，自然更加顯得佢地醜陋，到時候全世界在看。
大丈夫，能屈能伸，be water，散打遊擊，癱瘓交通，引發三罷，效果更好。

以上小弟淺見。
不完美也不割𥱊
手足們繼續加油
大家齊上齊落！
唔好放棄！

光復香港，時代革命！
解散警隊，刻不容緩！

真

守嘜鳩 你驚佢炸左間學校咩

推, well-said

仲未醒

我覺得和你塞係低成本高回報，值得繼續

琴晚守左好耐 但條防線根本無乜郁 射程唔夠 d狗咪尻企 同埋如果打陣地 對面d裝備咁癲 掃射真係收皮
So far見最高成效都係打佢地措手不及

咪再煽動啦，就係你呢啲人令咁多人受傷同被拘捕。未夠18歲個d靚仔如果有咩事，就係你地一手做成。

"D"衝動同硬頸累死幾多人?
成日屌人散水撚, 出左事就係咁話俾人當CONDOM,
然後叫哂和理非出嚟擋子彈又屌人唔勇武。

我一直信前線自己決定行動, 但希望我地當你手足兄弟時,
要衝動要硬頸都諗一諗後果

大家要明白依個係長期戰，唔會短暫完結。仲要靠嘅係經濟摧毀共黨，唔會係武力。啦，好似當年日本咁。

短期提高震攝力，點做？極勇之前都有用。係咩？自己諗。

黎緊會比之前更艱難
但一定要保持希望 保持希望 保持希望

唔緊要，錯左我地改

其實唔應該打狗，我明好多人想為受傷手足出返口氣，但係贏呢場運動先係最重要，亦都只有咁先對得住被捕手足

應同

同意 大家一齊檢討！加油！！！！

陣地已經證明一絲勝算都無

中大至少都有山走...理大就...

俾多d人見到

全力支援被咬手足

經過左咁多次望住手足一個一個咁犧牲同被消失

其實好明顯一樣野大家真係要學識係唔好硬碰硬

並唔係話我地人多就可以點樣點樣

而事實上係佢地的確係當權者執法者

我都明白一定會感到憤怒 不公

但正因為咁多手足為我地犧牲左

我地就更加要去理智啲 聰明啲

用更加可以獲取 同情 同意 既方法去做

政府 警察 以及制度 法治 各樣明顯係崩壞

冇一樣野係可以保障到我地

但相對黎講 人同人 先反而係重點

我明白有好多藍絲 會令大家感到不耐煩

佢地既無知 又或者係 無人性既發言會令大家憤怒

但係我想講 依家已經冇其他辦法啦

大家應該再更加積極地 去做文宣

去做遊行示威 而唔係一味打打打

硬件上輸 權力上輸 要爭取好難

但事實上證明 用硬方式係行唔通

大家應該要好好諗下 點樣做軟輸出

即使可能對方係藍絲/大陸人

大家都要努力去做軟輸出

另外我想講既係 大家既初心去左邊？

係呢度我並冇分化既意思

而係大家有冇諗過一開始為左咩出黎

又為左咩而開始呢場運動？

不少手足已被憤怒掩蓋理智

在此我呼籲亦都希望大家

可以搵返自己既初心

君子報仇 十年未晚

如果依家因為憤怒而輸左既話

唔單止係輸左香港未來

係輸埋為我地付出既手足

五大訴求 缺一不可

光復香港 時代革命

願大家平安無事 成功之日一齊係煲底相見

香港人加油！

求下大家 既然有彈 唔該掉入去達官貴人屋企啦
唔好再同狗糾纏啦 你明知唔夠打

賽後檢討係必需，陣地的確無得打，輸唔緊要，可以重整旗鼓
香港人未輸架

屌佢有班人淨係識得道德勒索情緒勒索，又唔會做damage control. 成唔到事之餘呢班人根本就會累死成隊人。

必須要諗一個方法令所有人唔再行行企企

我地需要多啲導師/Leader

此帖必火

推 我哋無武器 只能靠個腦取勝

勇武派必須真勇武，要突擊

推
真心 手足要留命
煲底見

認同，而重防禦嘅陣地，好難令對家措手不及

如果啲人願意主動罷工 手足洗乜佔兩大幫佢地被動罷工？面對現實啦 要經濟攬炒最有效就係癱瘓經濟運作 而要癱瘓運作無可避免一定要佔領

正能量post推

啱呀 淨係識情緒勒索叫人走，又唔識propose effective plan又唔俾替代方案可以幫到人被動罷工淨係人叫唔好留

我地要冷靜，打返心理戰

被一惘打盡，傷亡慘重
黑警進行解決提出問題嘅人大行動

真係shop 玩到佢地山門 裝修都唔做 廢事引狗

咪on9,呢班好明顯係5毛打，連登仔又7月開始一直都反對陣地

［正視聽］目前運動大家要注意嘅嘢

一句講哂，be water就無錯！

再幫你推

咁都解釋唔到點解要set入境
便裝狗唔可以係大學舊生？
普通人係咪唔俾入？
大撚把理由入去喇
當物質庫係無問題
但亦不認同要人長守
你都識講黑警唔敢入去
（也許當時未能肯定這點）
看守為何？為型
又守橋又聲 知你要封路喇
要block路得閒快閃有效過係條橋度引戰好撚多
當日理院院長已經叫過不要引戰
我係好嬲咁解釋緊
陣地毫無作用
不應加以維護
絲毫也不可

理大呢場我地輸得好徹底，不但失去大量物資同人力，而且可能打擊咗我地嘅信心。以我地所擁有的裝備，用「守陣地戰」對抗班裝備齊全以及優良過我哋嘅狗，毫無疑問係我地非常輸蝕，例如用火魔法或磚頭，我地必須要有一定距離才使用，反觀班狗嘅催淚彈、胡椒球等嘅射程遠過我哋嘅，日後嘅抗爭是否仲適合用「守陣地戰」呢？日後嘅抗爭好需要你哋班手足，因為我哋有煲底之約，係而一刻有手足被拘捕，但係下次抗爭未必見返果啲手足呀，所以我哋唔可以再犧牲太多手足！即使我哋啲裝備無法優良過班狗嘅，但係我哋可以係戰術上作出改善！

各位手足們，有一樣係冇做錯，就係當有其他手足有危險或被困時候，仍然不措一切地前往營救。而點解理大呢場營救無法成功？因為過往流水式嘅抗爭，眼見班狗冇大行動，以及中大個場所出現嘅結果，讓我哋輕視咗佢哋嘅能力，以致係理大嘅手足遭受重重包圍，加上佢哋做足準備隨時抵禦反包圍嘅行動。

基於理大同中大嘅情況，我認為日後嘅抗爭必須係流水式，Be Water，因守陣地嘅代價太大，我哋付出唔到。犧牲小我完成大我嘅心態雖說係好嘅，但係咪真係換取到其他人嘅醒覺呢？我哋必須要記住自己係香港人，要齊上齊落，一個也不能少呀！

係而一刻有部分人可能失去左初心或覺得而家行動冇目的，我哋而家嘅目標除咗要求政府正面回應五大訴求，成立獨立調查委員會等之外，與之同時也要喚醒e部分人嘅初心，再次讓香港人團結起來。

各位手足們，我希望我哋可以係來緊短期內再次用和理非和Be water嘅方式（包括集會同遊行）喚醒其他人出來抗爭嘅初心，與佢哋一齊同行，去對抗而個極權政府！

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

經濟戰先係主調，我地要攬炒經濟

推 打遊擊戰先有效

推，要認清事實，唔會咁快贏，屌人唔好當人condom既問下自己幫左佢地d乜先，過度情感勒索根本冇用

True

啱，唔可以再俾啲狗引手足出尼捉，我哋要主導翻場運動。本身第一個禮拜黎明行動幾有用，過咗一個星期就變咗大學守衛戰，始終真勇武嘅人唔多，要留返係各地做前線，好多和理非都要有人帶領先得。真勇武唔可以集中係一個地方。塞路有好多方法，唔一定要係學校嗰個位塞。留得青山在，哪怕冇柴燒。

今日香港冇邊個唔係被撚到癲,
但唔該頭腦清醒D, 同埋接受冇可能全民勇武,
你打機都有分位置, 有坦, 有生產系, 有D係倉,
現實都係, 有和理, 有家長, 有物資, 每個人都有自己位置同心理負擔,
的確唔係人人都可以勇武,
我地係有200萬人同路人, 有幾多老人家? 幾多師奶帶住個仔出黎?
戰力上唔好好評估, 盲目想唔適合嘅人上戰場係不智,
到時咪又係俾人屌COSPLAY或者跑得唔快唔好企前面,
你細心諗下丫, 呢幾個月一吹雞, 肯出黎和理非唔係少,
要錢俾錢, 要物資有物資, 要車出車, 冇人當前線係CONDOM,
但倒轉幾多人屌和理非? 說好的各自努力呢?
和理非堅決核彈都唔割,
倒轉希望前線可以有同樣態度對後防嘅人,
我地係兄弟, 冇人係CONDOM

推呢個 真係有排發既
要be water
送頭無太大意思
因爲真係太多事發生 拉得太多人
要變陣

求推, 我覺得可以推上各大TG CHANNEL

Be water真係大家都忘記咗

作為全職現場多功能哨兵+散水撚, 見到呢個POST好感動.....
(屌我自己, 話散水次次留到5~6點)

冇講過要長守 搵間房鎖起d物資 搵多一兩個哨兵係門口睇水就得 便裝狗可以係大學舊生啊 所以先要check學生證 如果大量黑警侵入 哨兵就要通知入境離開 其實所謂既入境只係睇你係唔係poly學生 就算你係舊生張學生證一早退左啦

比啲時間檢討下抖下
認真搞起黃色經濟圈

不分化 再一齊打仗

推 同意講得好好

根本陣地等同等拉。除非你真係本死真打。可惜我從來都無見過政府軍衝過來而無人走。你又無能力反擊，一尾比人打。為咗嘜漆嘢先？

我只係想講, 前線可能唔怕死, 但好多和理非係唔想死. 佢哋寧願移民甚至投降都唔想死.

現實全民武裝係無可能, 全港三罷亦都係無可能. 因為大部份香港人都係功利同自私.

呢幾日poly搞成咁, 但lunch hour仍然見到街上有好多打工仔係可以當無事發生一樣, 邊行邊笑邊吹水.

以後大家只能夠繼續用功利(低風險但有成效)嘅方式去抗爭.
唔好再守城, 唔好再陣地please.

話說三罷無左消息既

講得好好

重點唔係軍師同將軍邊個重要點，係贏就一齊贏～邊頭出事另一方會去救
雨傘軍師失敗～咪將軍出來
poly 失敗咪軍師出手羅

呢個係真 香港人好多都好自私 但我理解有部分係做唔到 冇可能個個上到前線 有人把口叻 咪去做文宣同國際線 唔通夾硬推佢上前咩 認清自己咩能力就會搵到野做

不過我識既和理非有好多真係唔敢出黎 佢地依家慢慢轉做勇武都係好事既 但係體弱就算啦 費事仲要人扶佢番去

不要浪漫主義 推

推
講得好啱

同意，文宣喺攪罷工方面係弱左，要做返好
同埋真係唔好再死守

有用，推！

快閃交通系統，同埋搞速龍d仔女

Well said

唉

調整心態再出發

我想問下贏啲咩呢？
流水同黎明行動點解會贏到？

利申 純粹想了解多啲

真，黎明行動好有效，雖然第一日俾狗鳩拉二百幾
但係係突破樽頸嘅朝早抗爭，
喺香港，流水點都比陣地勁，
因為我哋冇對等武力

諗多左,黑警更加冇諗過你地會守城
將計就計包圍
唔好太神化敵人

你長期玩落去咪知囉 依家見唔到成果唔代表冇用

人冇事 先做到世界冠軍

好文必推

留守撚死全家

啱！

早幾日叫人唔好死守，個個都話你5毛

所以要打既唔係武力衝突，而係法律、文宣、選舉、經濟，仲有社會滲透、拉攏、分化黎對抗

勇武往後轉為地下化先係出路

快閃減少傷亡，從第一日開始就已經係經濟戰，香港人武力唔夠打就要食腦，下下都死守，命就得一條，你死左班黑警都未死

推
留住有為之身打持久戰
比你炸左狗總但一晚拉哂所有人係無用
炸完佢再起過從此以後無哂反對聲音
我地要從各方面長期反對政府管治先有勝算

唔緊要，我地最叻係有自我修正能力

我講緊個心態
尋日有人講無差別爆商場呢d咪攬炒行為
自發真三罷咪偏向贏嘅做法
當然林奠可以繼續扮睇唔到
但真三罷嘅經濟損失佢未必揹得起

岩 以後小組各有各傾 手足見到就識做架啦 唔使咁揚同人講

不停要救人真係又送多幾個頭咁

你對付係中共 真係想幾個月就得？
唉

因為圍爐係舒服啲，有安全感啲，但係我地唔應該只留响同溫層，要反思下目標係乜嘢，係咪癱瘓左成個香港就代表爭取到我地要嘅民主自由？

下下癱瘓晒啲基層打工仔，咁係咪work呢？

長時間戰爭必須保住自己先可以一齊走下去

勇武應行小隊編制，每次出尼配合主線遍地開花，完成任務後即退，盡量拖長我地成條戰線時間

無可否認呢招好高明
唔單止食中你玩陣地，仲食中香港人道德綁架

打冧佢傳統旺角嘅經濟

認同 推

夠人嘅時候咪係囉
唔夠人嘅時候就唔好咁貪心

同意
學校真係唔洗守
失守咗 咪等我地成場運動贏咗再搶返嚟

岩 檢討 不分化

所見略同

所以我講左打陣地係需要確保撤退路線
而家問題係無人諗呢樣野, 本身打陣地唔一定係錯

檢討串, 到底Poly同暴大教左我地乜野

同意為香港死 唔好死俾中共

我地有既卡 只係香港經濟 同 大陸經濟。

但大陸唔會理香港人生死，所以香港個經濟收皮 d人個個餓死佢都唔會理。

而大陸經濟，必須外國支持。

所以我地必須 扮可憐，而等運到等到外國幫!

下下勇武 打死左個香港，大陸眼都唔會斬一下。

相返我地玩長線，不停做出一個和平氣氛出黎，比外國做借口 搵中國笨，先係真正比壓力佢

好認同一句

要煲底見，就唔好成日諗住犧牲自己

最叻就係勒索：

係唔係當手足係condom 呀？
而家係打仗呀你估玩呀？

事實係真係打仗就必然會有人做condom.
真係打仗點會不惜死傷去救人？
真係打仗點會唔計數唔做damage control?
打仗？番去發夢啦！

哈，無錯我地要做戲比佢地睇，做媒

守理大算係比風向撚帶出黎

但某D勇武唔明, 佢地覺得只有"打"可以嬴,
但你叫個中環返工一日坐十個鐘嘅姐姐仔出去打,
佢係幫你定係累你都講唔埋~

提出全民勇武之前, 望清楚後防企緊咩人先,
軍隊都唔會受唔適合嘅人落場,
因為前線只要做錯少少已經可以TEAM KILL。

而唔適合嘅人, 除左"打", 仲有好多野可以做,
效果的確唔會有前線咁快見效,
但前線其實都需要後防, 後勤, 物資, 文宣幫手,
美國軍隊都唔會全部出去打, 一定有文職有其他位置,
我地要趁呢個機會好好再重組, 再集氣,
如果唔係一分化, 大家都可以提早訓

重要post必須推

大家加油，推

需要不斷推 因為真係好重要

認同係時候和理非全面進場，勇武應該休息下，唔係人地大大條道理拉人

真係要每日推一推長期置頂！

講得唔錯 推

唔排除係
我覺得點都有真手足係堅持呢種玩法
但問題係以後再係咁我地應該點做
如果比情緒影響自己判斷就一齊攬炒
不如堅持自己做法
每人理返自己戰線

佢地嘅手段就係目的

我要繼續黎明行動

岩 真係唔好陣地戰

好文~
要記住係追求五大訴求!
手足係年青有氣有力, 但事實警察係有軍火既黑社會, 我地亦無服過兵,
香港人係用才智建立社會,先出咁多優秀學生, 塞路鬥文宣鬥經濟主權, 同埋鬥命長
無一條生命要受傷害

啱啊，琴晚又好多手足比人拉咗，太多人塞係一個地方真係冇咩用，只係塞撚住條路，仲人踩人添。佢地一用武力鎮壓，我地就要跑走，然後幾十人幾十人咁被捕

推呀！

極同意
真係be water啦
唔好再陣地啦 守唔到架
留住個人最重要
犧牲左一個就少一個架啦
睇下poly無左幾百個

樓主講得好 態度又好
希望各位手足都學學樓主態度
檢討講得再好都唔=要屌
大家都係足手黎

其實要塞路 每人組4-5個街坊 每日黎明行動6點塞你樓下條路
只要10萬人每日平日咁做 一定會成功 又無被捕成本 又就手 睇d狗清到幾時

講得啱

其實再係咁落去區選都會冇埋...

認輸啦

泛民區議會選舉前快啲做野

麻煩幫手推

睇得出樓主好愛香港

721831101111

其實係有好多聲音都係唔支持，反而咁樣會令區選都好容易冇埋

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

甴近平

風向keyword=浪漫主義

有班人不停消磨香港人戰意
希望重返司徒華式抗爭
對決又交俾下一代

推啊

搞清楚，中大人走就係唔想再打陣地，唔係贏唔贏

咪就係
推爆呢個po

有point，推

我愛手足
核爆都唔割

Puuuuuuuuuush

勇武要轉地下去壯大成長。遊行民意戰交俾和理非！而家每次遊行班狗實預去到後期勇武會堵路，往往會提早cut不反對既時間，搞到大家都好難部署！ 建議勇武可以轉地下team work, 減少因要保護和理非而落單

幫推 多謝手足

贊同.
轉地下, 積極生活經濟戰, 等藍既破產.
其他就不定期快閃, 閃完就走.
警渣最頭痛係無明確打擊目標, 所以唔好再有地方俾佢地攻.
另外佢地最怕浪費佢地既人力物力去部署, 然後所有人散水, 無人可拉, 消耗佢地體力意志.
警渣需要有敵人先可以維持到戰鬥意志,
我地要俾佢地生活中24小時身邊所有人都係敵人既幻覺, 隨時有事發生,
但又隨時散到無影拉唔到人. 所有野都徒勞無功既感覺.佢地一定會崩潰.
而我地就好清晰地有敵人, 每日公佈幾間藍店, 火力全開去叫人唔好幫襯, 對佢地殺傷力會好大. 睇下我地團結D定係D藍團結D.

不建議陣地 但兩軍對壘時 只有專雨才是救贖
前排搵嘢擋 越大件越好
後排不斷傅專上前 邊推進邊出專雨
一定要推進不要企定定 否則會變晒煙燻魚
專不要太大件 會影響射程
大量專雨落地後 會化成專陣 可阻水車銳武前進
火魔射程太近及量少珍貴 只有狗衝個時用嚟做屏障 不要亂放
好人一生平安 認同請勿廣傳

千其唔好游擊🐶屋，啲狗放工都會坐係🐶屋門口做實蕉。佢地一啲都唔攰，個個係超人

勇武地下化

同意要停一停，近幾日拉了二千人，特別是昨天去救人的手足，損失慘重。
黑警進一步武力升級，我們不可能與之對抗，要轉為和理非之線，貫徹流水式抗爭。

推討論po

[1119] 五毛新風向：今日冇黎明行動，以後唔再塞

浪漫主義絕對要根絕

仲有貪心都要根絕
唔可以貪時間貪野做

謀略就係講理性
大家唔可以感性做事

教育局食屎啦
大力推啊 屌你學生返學場運動完架啦

教育局宣布左聽日復課，黎明行動-拂曉行動

突發 聽日復課

係6點半啊屌你 唔好再係tg話7點仲食緊早餐 咪撚再遲啊手足!

再推

罷工難過香港獨立

講得好，必推

有工會 搞得好應該會易d既 我寧願耐少少都要搞得成

Good point,但係爆多幾次都易被人查到

五大訴求 缺一不可

好文 推

推 我地需要理性檢討同反思 香港人加油！

大家唔準再鬧交呀

push be water

和理非仲有最大嘅好處，
你唔會俾機會 popo 亂黎，等佢谷住度氣
（一兩棍而家已經唔算，朱經萎真係好慘）

其他大學又唔會有愛校心態，poly班人真係犧牲好多人去救，一定唔可以再守陣地

hit and _ _ _

調轉有狗反而可以返屋企打機，
因為有狗佢地都係開唔到，
有人換班幾好

兒登仔正on9

721831

曱近平

高質

最好夜晚18區開花

冷氣軍師唔一定錯...

夜晚開花要小心d

唔檢討就唔進步

流水
快閃
做夠就走/換場

唔係2014啊 唔好再諗佔領啦

P推！

敵在明 我地只能在暗
對家真槍實彈 重有大把貨未用
衰啲講句 兩成力咋

我地暗 民間火力
就更加要化暗為劍 以此繼續推進

加油啊大家

未完架！大家要檢討進步！

我無意見

中環好勇武，係咁叫口號。呢d先係真勇武。

唔提唔代表唔記得 但其他都同意

S

立法執法司法都係under支那，在明邊有得玩，繼續玩經濟戰攬炒，黑落乜柒活動都唔俾搞就啱架喇。

守大學真係太危險 唔好再用啦
罷工都需要檢討下 除左罷工仲有咩可以做
罷工不足以令林奠跪低
集思廣益 d狗一直變 我地唔變 好快比人打散

*黑警

講得好 推

對住強大勢力 始終都係打遊擊最有效

黃色經濟圈

心態決定一切
推

由出實彈果日
陣地只會變屠殺

今次無
係因為香港人仲未適應攻大學
覺得好慘而關注

但情況如tg and 真槍
當件事發生多2-3次
香港人就冷寞架啦
到時槍掃校園只係遲早既事

大家抗爭都進化緊
但歷史同過去可以借鏡

打咁多陣地？
幾多次有贏？

中環做到 都唔代表其他區做到。。
要有對策 18區互相配合
新界區有咩可以出分力 好落後呀

其實我好同意真係環多d借覽歷史 同埋問多d讀歷史既人點做 因為佢係無限loop 香港都唔例外 只係呢個地方有d特別啫

Agree, 唔好再玩陣地戰。。。

我都係新界人 老實講 好多重要野都唔係新界到...得狗屋同某d政府建築

甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 曱甴 習曱甴 曱甴近平 甴近平 曱甴維尼 甴維尼 曱甴皇帝 甴帝 世界毒瘤支那 共狗 共匪死全家 黑社會死全家 殲滅中共全黨死清光 打倒赤納粹 香港軍政府 香港集中營 香港人還拖 共匪警甴 #Chinazi #AntiChinazi #BoycottChina #BoycottBlizzard #StandWithHongKong #StandWithCatalonia #StandWithUyghur #NewXiLand #新支蘭 #Austrachina #Chinada

認同，希望手足都留意民意，唔好再搞到啲基層

唔割唔代表唔屌囉。

擺到明係局，無啦啦守乜春，無啦啦吹雞唔知救乜差，但係又無啦啦大群傻痴痴去送頭。

連登早就曱甴&三毛氾濫，但仲有好多和理非唔知囉。係咪要清楚宣揚，行動要以證實唔係鬼嘅tg為準呀。

野貓遊擊啦, 728 上環陣地,荃灣, 數唔到咁多,

無底線之中
最緊要係唔好傷到自己友同平民

例如火車軌,開左頭班車就唔好郁手...除非月台有緊急制,禁左先.
真係玩出軌就TEAM KILL

你要知道好多人想氹/讚多過屌
其實我覺得唔應該再自欺欺人 該鬧係要鬧 明明犯左咁多次都冇必要再犯啦

認同
推

新界人要進化 唔可以淨係和理塞 有冇Ching指點一下

宜家可以直接開槍殺人冇後果冇number 蒙曬面

地下勇武突擊，黎明堵路塞鐵，遊行集會和理shop

日日loop ， 先係出路

好文共賞

爆推呀！

火魔法真係好難玩架 你要等黑警衝破防線距離夠近 又要係咁危急既情況下揀岩時機 dum完又要跑得快

所以到依家為止咪只可以主動燒死物囉 如果係被動既話 應該又俾人捉架啦 除非你本身好叻

打仗並唔係要你自己英勇犧牲

而係要你既敵人不斷為国捐軀

我

咪撚再陣地

認同丫，太近又死，太遠又無用，其實尋日應該可試爬上周大福一樓廣告外圍突出平台，不過真係唔好同黑警正面交鋒，汽油彈唔夠真槍打

Agger

另外，一番肺腑連同深度分析，大家都可以睇下

好認同 //呢場仗係長期戰，起碼要玩到2021，盡留有用之身先係更明智。我希望有一日手足既心態係為香港而生，而唔再係為佢戰死，一齊睇住中共倒台。//

每次出嚟都唔可以畀感性同熱血沖昏頭腦，理性地為自己條命負責任，留有用之軀，每次推動自己捱落去嘅動力係為香港而生，唔係戰死。

你嘅犧牲係換唔嚟半點改變，只有繼續同中共屌，往死裡屌，屌到佢殘。條路好長，要同佢磨爛蓆。

仲有罷工

同意
真係唔好玩陣地

哭推，勝敗乃兵家常事，如果要一直行落去真係要檢討

agree
be water理解成散水好撚錯

[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

打陣地戰嘅前設係有能力令對方撤/我方有退路
一變圍城戰就冇機會
而且贏係贏粒糖，輸係輸間廠

物資亦都係問題，守兩日就斷糧點打

合理

認真
阻交通係推左一班淺黃做淺藍

應該更加著力經營黃色經濟圈

#手足投搞
【警世長文】和理非你地唔係企係到冇嘢做
#代朋友出post #救poly唔該
發夢尋晚彌敦道人就夠
但戰力完全唔夠
我觀察大部分都係和理非
明明1分鐘全世界一齊行
1分鐘後放tg
全部冇裝四散
不停向後跑
呢個情況係成晚出現不停loop

其實和理非我明白
唔想上唔想被人拉
但又想幫手
因為我都係其中一個

但係救人唔係企係到
其實有可以有好多野做到
唔係成日話好嬲出到黎有咩可以做
甚至有好多野可以做
只係睇你願唔願意去做同做多步

首先和理非
1）帶齊裝備
和理非都需要裝備
A.口罩 保護你自己
成日見到戰區有人唔帶口罩
B.Blackblock 唔多講
C.換既衫 俾勇武又好自己換又好
D.袋 可以幫手拎野 袋野走 一定用得著
E.長遮 落雨開遮

2)全民哨兵
人多的好處就係睇水
特別係大戰時
和理非你冇gear與其可以行來行去或者企係度
不如行入內街做哨
睇下邊到有狗車
方便手足進攻/撤退
因為對家好容易玩包抄
越多哨越安全

3)帶物資
你去幫人唔係兩手空空 冇意思
你最起碼帶多兩枝水
宜家基本上一定係tg放題
和理非冇gear一定會中
所以保命又好 幫人洗眼又好 帶水
仲有戰區常用的較剪 索帶 魔法材料 fa物資等等
你去到乜野都冇 一定企係到望 冇野做到
尋晚需要火魔材料 之後你眼、望我眼
要咩材料冇咩 心都灰 所以帶物資好重要

4)物資鏈
我想講要攻一定要有物資鏈
如果唔係一放題後面就四散
前線就GG
一攻就自動自覺做物資鏈
分兩條路 隔一個手位
要前就向前 企鬆d
唔夠打/tg/撤退先入內街
隨時出返嚟繼續傳
唔係走咗就算

5）熟悉地區/地圖加逃生路線
唔該大家 有時去邊到打邊到清楚小小
你同我講果邊有狗 我點知邊到？
但如果和理非既你熟地圖/地區
一來可以做哨 兩來可以指示同幫助手足撒退/重整
何樂而不為？

6）揚聲器+抗爭手勢
其實和理非有一樣最大的武器
就係你把聲
前線要咩 大叫加手勢
望到有狗 大叫方位邊到
睇telegram叫到附近有狗 大聲叫指邊到
前面大多人 大叫企疏d
見到有救護車 大叫睇車/有車
撤退的時候 急步/1212 大叫一齊1212
停的時候 大叫停 向前行的時候 大叫向前行
幫手用你把口傳消息
一個人叫係冇用
就算用大聲公你都唔可以傳到前線
除咗平時叫口號
唔好睇小你把聲的力量 你已經你一個大聲公 好好善用

7)企疏小小
講到厭 企疏小小
你一大班人企係路中心冇用
全部係塞係前面 又剩係企係到望前而
你唔企疏小小 前線又走唔切
永遠記住自己企疏小小
叫埋你周圍的人企疏小小好冇

8)唔好跑online
五個月黎都係咁 一有咩事就全世界向後跑
我知會驚 但可唔可以了解咩事先
我知道和理非其實係咪都跑
但其實可以有三個情況先跑走
速龍
水砲車/裝甲車
前線失守

其實tg放題唔洗即跑
和理非係可以1212向後行急步
可以叫人唔好跑 地下有磚
入內街小心速龍等等
行到叫停就停 重整 休息 再行返上前
如果唔係成晚玩跑online冇野做到

9)咩都主動
你要知道你企係度就係企係度
你唔主動 就唔好企係度埋怨冇野做到
你可以主動做現場哨兵
你可以主動帶物資
你可以主動做現場遮陣
你可以主動做現場魔化
你可以主動做傳物資人鏈+手勢
你可以主動做大聲公
你可以主動做fa
你可以主動做指方向 提示大家邊到安全
你可以主動叫1212 唔好跑 小心
你可以主動做好多野
你只要主動就可以

10)心態調整
香港人 心態come on
我地唔係part time抗爭者
香港人 講到底 只係需要行多步就做到
出得來的和理非係可以進化
與其企係到埋怨自己救唔到人
不如睇下現場有咩需要幫手仲好

最後 其實和理非可以做的真係好多
唔係你諗的咁少 要救poly唔係行行企企
最後希望香港人做到進化的覺醒
要救人唔係企係度得把口
和理非真心係可以為呢場運動行多步

香港人 進化
和理非 進化

push遍地開花 hit n run

agger
一守陣地 時間耐就會有問題
內訌捉鬼資源唔夠 俾狗捉到路俾狗圍
be water 無形 流水式戰爭
唔好死守 為打而打

黎明行動最有效罷港 並且最少犧牲

曱甴近平推

中point 特別係從陣地到快閃既心態轉變 值得更多人睇

p

Be water先可以令呢場運動行到更長遠
大家係咪忘記左兄弟爬山？
勇武快閃做野，完成任務後換裝做和理非一樣可以一齊屌狗
要聚集佔路就和理非上場
不戀戰 勇武要做既野係唔會一日做得曬
不送頭係重點呀

推 陣地次次都傷亡慘重

留住條命 用自己方式一直報仇

be water唔係叫你砌完個路障就返屋企瞓覺

而家分成幾個小隊，將popo引到周圍走來走去，街頭開打，拉到去街尾，散水化成街坊待機。 另一邊街頭又開開花，要佢地來來回回周圍跑，周圍tg

然後popo所到之處寸草不生，所有商鋪唔洗做生意，達到真攬炒，手足又唔會損兵折將

呢個先係be water嘅真義

推。抗爭種子已經種左係每一位手足心入面，只要記住呢刻既憤怒同時保持思考警醒，留有用之身，將來終有一日定可開花。
十分贊同樓主流水抗爭既理解。

要睇邊區 港島既和你lunch暫時都只係set RB 因為果到太多人番工 加上個地形好難走 要係果度開花係好難

不分化 不割席 不篤灰 不守城 不陣地

100個勁推 手足請三思 唔好再送人頭呀

講得好岩

長期文宣，踴躍投票，黃色經濟圈

一定係長期戰 政府同大陸覺先驚

討論post推

黎明行動開哂日程表遲早又變陷阱，大家又對交通要道留戀

反而快閃裝修真係捉唔到

俾人屌我都要講，抗爭應該係時候轉做地下化，再跟住呢一堆日程表去做嘅只會繼續被大搜捕，既然就黎區選，點解唔用呢個機會表面扮作和平去贏民心，地下活動去贏民意？

覺得我戇鳩冇問題，但希望大家唔好再以為重有好多勇武，親眼睇住一堆堆咁被拉跟本咩都做唔到。

唔好壯烈地......輸呀 唔洗你壯烈犧牲呀！醜陋地贏都得㗎

就係呢個扮做左野心態害死左幾百人

而煲底見呢句由激勵變左令成個運動走上浪漫之路

仲有話人熱狗

可惜打打下飛機俾人打死左呢

同意勇武要地下化 唔可以再咁張揚 出奇不意搞佢一獲先係贏既方法 又可以減低損傷

唔好再推任何人寫遺書

呢啲係求死唔係想贏

憫d同我推撚爆佢

十分同意 唔該靜靜地贏咗場波先慶祝

poly俾唔俾到答案你 死傷慘重

自己推到多d人睇到—-停一停，諗一諗，而家除左救polyu手足，和理非同其他人可以做咩。

廢話唔多講，一日得兩個quota出post

1000

1001

正視聽
唔好以為係我哋守到中大
係popo礙於學校及其他壓力而放棄進攻中大
popo攻入嚟只係時間問題

真係要be water！pushpushpushpushpush

打飛機個班上網down 張相
街都唔洗出 ig出post搞掂
死係個班想救人既香港人

係，be water 係場運動嘅關鍵，唔可以只係口號

大家記住長期戰
我地冇可能幾個月就勝利
切忌心急，你做既決定會影響埋手足
忍耐是危難時其中一課
唔好一味衝

不割

利申 冷氣軍師 係唔忍心見同胞無謂犧牲

改進檢討係一定要

現在無大台既做法 有利有弊

利：
無大台無人上身
自顧自有彈性
化整為零安全度高（只適用於高手 低手做唔到就比人拉）

弊：
亂
鬼
無頭蛇 有時行唔到 甚至行錯 後果自己諗 已發生幾次

其實真係唔想重複去講 因已講的人太多
如該不該陣地 裝修 塞路
口臭
與其講 倒不如由上街既人自己諗 自己反思

運動有咩目的
每次行動點達到目的
完事喇 檢討成敗 而唔係當冇件事
批評實在太易 香港人自私云云 你還不是香港人
根本人性就是自私 何用加個香港人標籤
上街既也是有為自己的吧 不會是只為他人不為自己吧 咁叫唔叫自私？
況且 自說自話為全個香港是不行的
被稱為自私的嘆冷氣香港人 會認同嗎？
佢地唔認同 佢點會出黎
這個究景係咪文宣既問題

一樣野 一幫人覺得值得犧牲生命
另一幫人覺得嘆冷氣緊要

然後就下判斷為 唔出黎就自私

世事就咁簡單 非黑即白 不黃為藍
真係咁易

「係咪咁中意返工」
這句是嘲弄嗎？好笑啊
你幻想被你阻著日常生活及被你冷嘲熱諷的人幫你啊 一起救理大啊
其實有冇地方係唔妥 正常智力會知道

由100萬人上街 那股熱情 升到200萬 到昨天 有人說係10萬人
這個變化 原因 就是香港人自私
恭喜 各位找到答案了
你想別人幫你 你不自私嗎？
還是咬文嚼字 吵一輪 為香港未來的事沒出力就是自私 不想犧牲就自私 最終講咁多就是想講 自己唔自私只有別人自私

醒啦 又話 不分化
做到咩？不分化？
估唔到就改口號啦
鬼都唔割呀？ 拉手足喎？唔割？
不篤灰？ 做錯唔出聲呀？變節都包容呀？鬼都唔篤呀？

唔該 正視問題

100%香港人的我 現在給香港人中肯評價

要面 心胸狹 玻璃心
貪快 練精學懶
唔挨得

只覺負面 正面的一樣有很多 但這裏題沒義意

香港人不是心胸狹 怎會這樣多爭吵
又要串人 比人串又小器 又唔輸得
自我中心嬌生慣養 修養每況愈下

人一定有陰謀面 冇問題架
只係 要認清事實 認清自己 認清對手

對手係極權政權
我地一係投降做順民
要抗爭就要團結
要團結心高氣傲的香港人 要有相應方法
你用三罷去迫？ 好！看你迫到咩出黎 自己答自己可以了
我地唔團結可以砌低對手咩？ 現有做法團結到咩？
可以的 不過只係同路圍內人繼續團結 但亦因為現行既做法 手足不住減少....
講返回來 應該係要 感染藍人同中立者吧
唔好即鬧話染唔到藍人
自絕任何可能性係傻人
佢之所以係敵人係因為你標殲左佢係敵人
你標左佢係藍 對佢西口西面 佢緊係西你面啦
往後大家為面子對著幹 搞店
藍越藍 黃越黃 自己有冇責任 自己諗
要成事 一係自己要強到天下無敵 否則就要減少敵人
文宣係要增加自己友及減少敵人
你睇每日差佬發報 唔係留意黃人點邊睇邊罵 係睇中立既人既反應
個反應係點 守兩大戰役連上了阻塞交通 老實係好失分 裝修又一城亦是 攬炒絕不會讓你有更多同伴 而政府高官也唔行商場 林鄭廁紙都唔識買 八達通都唔識嘟 你話唔妥佢 搞到佢咩？ 只搞到平民 搞到你出事 想佢幫你既平民 原本可以去到200萬既數
唔好話去poly食二噁英 叫佢地去屋企附近靜坐聲援都未必出呀 你阻搵食丫嘛 殺人父母呀 佢地心中所想既係「你班被洗腦既學生 食米唔知米貴 打爛我飯碗 我仔囡冇得食呀 老母！」

搞乜 你地後生 有前途 但係咪可以被託付
比起1989年那一代大陸既大學生
我知人比人比死人
請你地想一想
已讀過有關歷史 該有更好選擇嗎？

長篇大論，但真係唔知你想講乜

lol

回Nevvremore ：

唔好意思 不善言辭

總括想話 目前如認真檢討

整個運動唔樂觀

因為方向發展錯了

未完 仲可以改善

真不求教

三罷目標為何？

效果如何

三罷未搞到 依家成立緊公會 起碼要出年先搞得成

真心

點解次次都要係出事之後先發現個問題
個時叫你地唔好守就比人屌係散水撚
又話要有咩獨立思考 結果成班都跟風 無眼睇
可唔可以唔好再唔見棺材 唔流眼淚 好撚攰

係未搞到

但搞黎做乜

現在搞左阻路 令人「被罷工罷學」咁又點？
運動有咩得著

好文
記待要保留有用身軀 長期抗爭

真係好似你話齋 唔見棺材唔留眼淚 到最後都係俾自己情緒主導左

最主要既原因 我唸係因為每提一次意見就會俾人屌話分化撚 話各有各做 唔吸收過去既經驗搞到咁 虛心真係好緊要 場運動既係大家既 要多d為大局著想

你睇埋落去咪知有咩得著 先五個月 你想睇到咩大突破

我膚淺
我會話係面子問題
好大喜功
不自量力

我知唔岩聽
但說話唔係為好聽而講

屌 真啊 一唔岩聽就屌人分化撚屌人係鬼
有無諗過提意見戈個比你咁屌法有幾灰心
仲要後尾真係出事

係 說話不嬲唔係為好聽而講 但唔岩聽就比人屌分化 我真係聲都廢撚事出

推到12點

我眼中嘅香港人係再仆街d

遊行點解得200百萬零幾人

因為另外果500百萬人，唔去到贏之前果一刻都唔會出嚟

係最想不勞而獲，最想執死雞，最好民主自由可以響天跌落嚟

所以如果你哋知道佢哋心態，就對症下藥

所以 唔好介意 為大局
想講既係 咪話香港人小器囉

佢係 小器 唔肯多兩句解釋 即鬧
而你 文化係咁 你一早知 又睇唔開

其實我知 不過都冇得點 希望真罷工搞得成 咪關曬全港人事囉

依個係人之常情 師兄別要求過高 貼地d 否則天天絕望

有用post

真的 你不覺矛盾嗎

你認為香港人自私 只執死雞
點解仲會希望搞到三罷

而搞被三罷 已達到被二罷 只欠被罷市
咁成功被二罷 又點？

嘗試過被二罷既人 會否主動參與三罷？

重問 三罷既目的呢？

我由day1 July 1997 開始就天天都絕望，請起底
我冇嘢叻，睇穿某d事或人應該係我唯一技能
（點解唔係執貓）

咁你睇三罷能成事嗎？
能 點成事 有咩契機？
唔能 咁你贊成搞被三罷嗎？

AGREE!!

不完美 不分化 會改進 不放棄

幅圖好正

我唔認為三罷能夠成事，因為就算世界末日，香港人都仲係要炒股票，我從未見過港交所停開多過三日，你見過未？

見過
公眾假期連假 哈哈

回來重點係 點解要罷
擺姿態？

唔係 咁人有連鎖反應 好多時d人係唔敢罷多過唔想罷 怕會秋後算帳 我相信香港既黃絲一定係多過藍 佢地會理解 當佢地見個個都罷既時候 自己都會跟住罷 都冇得番工啦

目的？癱瘓經濟 真攬炒 迫政府回應訴求

你follow下tg入面既罷工channel啦 冇人知搞唔搞得成架喎 要睇人地努唔努力參與叫人入工會同宣傳囉 愈多人知就會愈多人響應

迫到黎乜都要試下架啦 冇辦法

睇正評數同結果就知中左陣地伏

做左幾個月都未覺醒

我覺得講得啱 ， 今次死守既後果大家都見得到
只會犧牲更多人！

總之以後自己走唔好理人叫留就得，知進知退
好多人睇得電影多成日以為出咗極劣勢唔放棄感動位就會有奇蹟咁贏，現實係無superhero, 但真係有super villains，叫持槍恐怖分子
所以唔對路就應該慢慢退同避免大型群眾對抗活動，要地下化做實事

你去搵志同道合嘅人去政總守，但唔好搵人救就得，你地嘅後面教材好有價值

push！

根本成班都話要BE WATER
但大班人反駁 前線決定
有時錯又唔話得 話分化
仆街

真心覺得中大似係電影情節 呃曬全世界 以為硬仗堅持落去就得 果個真係僥倖黎炸 仲要係俾人set既陷阱 呢個世界邊有咁多巧合啊

光復香港 時代革命 曱近平

目的 攬炒
我咁睇 年輕既 事業未穩定既 真係唔介意攬炒
事實係冇野可輸

學生自然愛罷課

好
到罷工罷市 你點叫佢罷呢 點解佢地要攬炒
佢地係生活有規劃計劃既人 點解佢要攬炒 為乜？
不如你叫佢地賣樓捐出黎啦
係因為唔知罷黎做乜 攬炒根本唔係佢地既目的

運動開始 民心凝聚 民怨沸騰都未做到啦
而家 阻路放火後 你話呢

仲堅持三罷 係為乜
而定擺明係 被罷工而不滿
會支技持既 不少係打工仔偷得浮生半日閒的心態
係運動想要既野？
再者 比你搞到一日 罷學 罷工 罷市 咁又點？
政府係傀儡 共產黨會跪下？

真的 三罷 這好像為做而做
市民唔配合 示威者一邊就唔服氣
係都要搞到你唔罷唔得
這步棋 真的行得岩？

黎明行動根本唔係癱瘓基層
成個方向錯晒
黎明行動重點係聚班人裝修
正當應該裝修埋條路
咁咪唔使set咩road block 囉

咩大學據點馬路陣地根本唔使

咁運動係咁架啦 你滿足唔到所有人 到真係搞果陣你睇下有幾多個參與咪知囉 唔鐘意攬炒可以唔參加架喎 但如果民意大多數都支持 咁反對果個人都冇得抱怨咩啦

好老實講啦 今時今日搞到咁都係香港人坐視不理同埋政府無能累積番黎既 你住係同一個地方 都係要承受番啦
如果你唔想麻煩到自己 有心為生活一早就應該plan定移民走 仲點會留係呢度自己攞黎搞？

其實成立工會既三罷唔係淨係搞一日 佢冇set deadline

場運動就係不斷錯先有得進步 如果冇心攬炒又搞到自己 其實你都冇得怨示威者架喎 個矛頭係咪指向政府先呢？

我唸你搞錯一樣野 共產黨倒下不能只靠香港 要靠埋其他國家夾攻 香港係個國際城市 有番咁上下既影響力

面對現實，長期抗爭，分工合作

連狗連豬好得意呀

勇武地下化
加速黃色經濟圈發展 同 三罷公會工作
國際戰線仍需努力
我哋場仗仲有排打

光復香港 時代革命

同意！推！

始終覺得陣地戰就好似返2014年的情況
而且依個幾星期手足傷亡慘重
如果去返之前be water咁會好D
我明白 感覺上好似成效不大
但最起碼唔會拎一D人覺得厭煩
我地2014最大的問題就係輸民意
雖然民意仲係我地依邊
但大家多多少少都開始聽到有人有微言
所以我地應該以最大民意去做
而且最重要係依個幾星期手足真係傷得好多同好重

暗殺小隊，北愛爾蘭化

暗殺麻包袋

而家遊行目的係令地方做唔到生意經濟攬炒
仲有射多d tg比藍絲connect

有好多人係心急
佢地會覺得場運動已經5個月
但其實大家要諗成場運動只係5個月

只玩：

經濟戰
輿論戰
遊擊戰

絕對不玩陣地戰！！！

黃金三分鐘法則，唯快不破

打經濟戰

所以話邊個再講be castle一定可以當佢係鬼，一係就自己寫好遺書唔好叫人黎救

用生命值硬接，無幾多本錢可以咁玩啦

最尾個段
指出咗個弊病出嚟...
大家冇將自己嘅願景擺喺心

This is useful.

有，政府受極大壓力，柒婆成日開記者會
但損耗極大

你應該疏導呢班人矛頭直指政府

唔鍾意當然無參加 而參加既係多數定少數亦好清楚吧
未試唔知 試左了 咁係咪停？又唔係喎
老實 平民無得選擇 破壞一定較維持穩定容易
你話政府制度暴力 官迫民反 依樣係岩 我都相信係民意既主流
但阻路破壞並唔係民意主流
不滿政苦等如支持阻路？ 依樣真係要檢討
點解作為義士既人被困 社會會偏向冷漠 你認為當中冇因果關係？

同埋 運動既定位要搞清楚 尤其現在冇大台
一樣米樣百樣人 年輕人係重要 但所有年齡層既人都係同樣重要
你講得輕鬆 唔想亂就移民 我諗聽到的人第一個諗法好自然係「咁你咪移民囉」
講這些真沒有意思...其實搞一個咁具破壞性既行動 當中既參與者既態係咪就係咁簡單
成件阻路既事 比人感覺如果淪為係 𡃁仔發脾氣扭計
用要脅手段 迫市民將矛頭指向政府
但其實200萬上街時 市民矛頭已然指向政府
有人覺得阻路係行錯左方向 喺依個冇大台既運動 可以點呢？盲目繼續？ 好似守大學咁？明知冇用都要繼續？
咁其實點去檢討一個行動既得失呢？

最後你說既共產黨倒下 依個唔係五大訴求之一
但普遍反對極權統治 這佃好明白

這正正係冇大台 如何統籌一個運動？人會質疑...
我都問左幾次 做乜阻路破壞裝修
五大訴求決一不可 當中真真假假虛虛實實
你若比人騎劫意向 會有咩感覺
人後生 奉旨衝動 蒙住面發洩 打住為香港未來既旗號...但對有承擔既人黎講 當然有所保留啦 唔能夠太自我一相情願
咁個運動比人感覺 原來有d味道係打算騎劫大眾 聯合外國使共產黨倒下.... 即係咪其實想推返佢..咁解...？
咁偉大...拋頭顱灑熱血...一部分人縮返入去啦

真檢討...

運動目的仲係咪五大訴求呢

名不正 則言不順

正名 再計劃行動 先係長久之策

對手係世界數一數二的大國政權
拿 對手炸 唔係敵人 我冇話使其倒下 個人覺得係點同佢共存
強如美國都係同佢傾 同佢協議

人都年輕過 情感激動係必經
請大家沉澱一下 要計得失
別被仇恨支配

字很多 抱歉 又要被說不知所云
但冇法 這從來並唔係一件 深淺黃藍 用兩三句說話就能說清既一件事
我無意影射 但確實對空泛既言詞反感
亦有感「懶」係害死好多人
一藍就點 一黃就點 跟住就下定論... 實在反智...

晚安

無錯。。。急進仲死快d
其實我覺得用黎明行動既能量去阻阿里巴巴上市我覺得效果重大

借位，多圖又大又阻，唔好意思！

近日勇武的手法已經開始漸漸失效，
特別係理大一役傷亡慘重，一眾抗爭者感到非常無力，到底有無咩係警暴同制度暴力底下，和理非可以做到？

首先和理非絕對唔係沒有用，有很多方法我地都未完全運用到！
任何方法只要持之而行一定有效

請參考［非暴力抗爭小冊子］

完整版如下，手足請留底+廣傳

從知識面武裝化和理非！
Gene Sharp《從獨裁走向民主》（From Dictatorship to Democracy）
附件

和理非絕對有好多野可以做！

任何方法都要時間發揮效力，團結持之而行有耐性，不分化不割席。

最後呼籲大家支持非暴力公民抗命，放棄勇武抗爭方式！
繼續Be water! 無大台！

同時停火到區選戰結束為止。

讓大家好好冷靜，思考下一步！
祈禱埋大和營救手足安全回家。

只要永不言敗，民主自由不死。

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

求幫推爆+廣傳

唉，推

不完美，不分化，可檢討

例行公事...
柒婆死完全唔關我地事架
有既只係一絲會心微笑

而犧牲左既野係唔值囉

太天真，極權傾乜，可以傾就唔係極權啦
你講個班，好多其實係勝利球迷
阻到佢翻工最多出2句聲，欺善怕惡

呢場運動要揾助力，但呢班人明顯唔係

柒婆出黎開，證明中央有壓力比佢
經濟戰無咁快見效
但我同意黎明行動量力而為，不受傷，不被捕

連登諗出唻..
其實連登acc 唔值錢
咁多鬼同mon post 狗
一人講一句就已經係幾十個連登post

極多風向post
所以有獨立思考非常重要

香港人終究係自私呢句真係一刀插入心

香港人絕唔係蠢
你可以話佢地怕死
一定唔係蠢
佢地憎政府都好 唔會搵命博
搏命既只有入世未深既後生
個人相信 時間問題 數年後 後生都變中年 唔會搏
唔好話已被捕果d 出返黎已未必上前線
經歷讓人成長 沉穩
你可以笑咁係怕死
但 諗真下 怕死 求生 係本能
所以我話香港人愛面子 怕死又唔認 尷生黎 衰左又承受唔到
我點解咁多口水 我唔想見到咁
正面d 我地永遠有選擇
無部署 無把握唔好all in
我地優勢本來就少 唔好衝動失分 好浪費架..
包括人 物資 民心
對手只有一個 政權
真的唔係差佬 唉 但而家 冇得返轉頭
差佬已被迫入角落 你冇得否認 張壞人卡而家喺差佬到 唔喺政府到
而家 係矛頭指左差佬到
錯哂
我地要佢還 唔係買起佢 係制造清算佢地既平台
阻街 真係比機會佢反cup 同比機會佢拉

其實你講果既問題係根本冇可能控制到 正正就係因為冇大台 每個人都有自己既想法 而陣地都發生過好多次 但呢場運動冇指揮 的確有人係唔會聽你講係要撞下板先識痛 未來我覺得同類事件有機會再發生 我只可以提醒 希望盡量減少

同埋我最想講既係 未有結果前你係冇辦法衡量果樣野係咪岩 無論岩定錯都係會有得著 就算做錯左 個責任都係大家去揹 我只可以話各有各做係一把雙面刃 個原則好簡單 你唔認同就唔好做 認同就做 從來都唔會要求有負擔既人上前線 你做到乜咪盡做

不如我咁講 推番政權係五大訴求既廷伸版 因為受到雨革影響 其中一個訴求係真普選 我地要既真普選唔係人大常委831框架果個 係真正既自治 但以中共既作風係冇可能容許

其實我唔知你有冇出過去 港島有好多中產都理解阻路破壞呢個行為 我唔可以話呢個行為係岩 但佢地理解到學生都係俾迫出黎架炸 我唔想同你爭辯你我睇既民意既差別
場運動的確係改善緊 呢一戰之後 相信好多人會更理性

最後一推

Push 觀點相近

另外，一番肺腑連同深度分析，大家都可以睇下

加油

cup唔到民意
你現在最大作用係擴大同温層
令呢班人明後生仔出發點係乜，佢地係用自己未來10年或者生命去拼搏

無可能比政權咁樣就算，唔係香港就再唔屬於香港人

最記得係929，因為果陣我玩陣地差d俾人捉到。
但自從果次之後，我都減少玩陣地，因為每次turn out出黎既結果一定係輸。
我開頭發夢都有個心態，就係覺得快閃一兩個鐘好似冇做野咁，係都要留耐少少，結果黑警冇出手就覺得冇問題，結果搞搞下變左玩陣地，變到自己好難走。但之後發現，Be water先係我地場運動走到咁耐既原因

一早有講過陣地戰只會送頭

Be water既真正意義係根據情況做到恰當既事
而所有野都以不被捕不受傷為大前提

其實我覺得佢都係果種極度和理非既人 唔想後生送頭 又唔想場運動搞到自己(之前都已經遇過唔止一次) 但又冇更好既方法提出 因為覺得中共極權冇可能推翻到 而且香港人本性自私 犧牲黎都唔值 跟住做乜都冇用冇希望架啦 佢梗係想班後生放棄安分守己啦 雖然我自己都唔認同all in

其實我反而覺得企得前線就預左 我在意既係咁多次陣地戰都冇成效 賠了夫人又折兵

有睇 目標清晰好重要 時間唔再係局限 時機唔岩等下次 總有一次岩

宜家做咩都比班狗針住哂 玩文宣同國際線算啦 黑警嘅惡行夠我地loop一世

基本上得番快閃、文宣、黃色經濟 除非新既抗爭模式出現

文宣唔夠架 國際都係食花生 你唔發生d野佢係唔會幫你 仲有 世界各地既警暴問題都好普及 香港只係其中一個 所以係唔夠架 亦都唔停得低

Pushhh

我想問下你地整文宣d字體係邊度下載

勿做留守浪漫撚 BE WATER

永不忘記每個付出嘅義士 可能佢地名不經傳 但佢地嘅身份係香港人 我話自己係香港人嘅時候 我心裏面以佢地為榮

講得好好快閃長玩長有

長期和理非抗爭

我愛我間學校 但我更愛我班同學
一世都唔想再要喊住勸人走
各位手足希望你地明白
無左呢班同學 學校對我黎講無乜意義
無左呢班手足 間學校對大家黎講都唔會再有象徵意義

給香港抗爭青年的一封信 by范疇

身為台灣人，又不在香港現場，道理上不應該對香港青年的抗爭運動策略指指點點，但基於關懷，也只能直話直說了。港青需要理解，不論你再激情，你的視野是局限在「保衛香港」這個有限的高度之下的，而中南海的視野是「保衛政權」，兩種視野高度下看問題的方式是天差地別的。

北京打政權保衛戰
在運動前期，6-8月期間，制定官方戰術的多半還是受到英國治理文化牽制的港府，但隨著9-10月中共的武力、警力和指揮系統的逐步深入香港，戰術的制定方就已經是中共中央派下的「大內高手」了，他們可是經歷過六四天安門、天津大邱莊、廣東烏坎村、北京鐵腕驅離低端人口的謀略家；他們在打的是「中共政權保衛戰」，而你們僅僅是在打「香港生活方式保衛戰」。
基於博弈雙方的戰略高度落差，我想指出三方面的觀點供港青參考。

（一）Be Water（水聚散）不能變為Be Castle（碉堡戰、陣地戰）。

抗爭運動至今有效，因為Be Water（水聚散）的策略奏效，但從11月11日的「中文大學保衛戰」來看，港青接下來被中共設局引誘，脫離Be Water路線，陷入Be Castle（碉堡戰、陣地戰）的可能性極大。一旦局面演變為碉堡戰，那就是被「請君入甕」了。
香港是動見觀瞻的國際都市，街道星羅棋布，人潮熙攘，因此港青採用Be Water戰術是有效的，也是最令對手頭疼的。對付Be Water，第一就是分化，把勇武派、和理非派拆分，第二步是下餌，引誘勇武派進入「必守的陣地」，刺激他們建立碉堡，最好所有的勇武派都集中進入少數陣地（例如四所大學），然後隔絕、撒網、一舉成擒。

誘建碉堡一網成擒
以中文大學為例，坐落其間的HKIX香港互聯網中心，被抗爭運動者視為「必守陣地」，對外通道狹隘（如二號橋），被抗爭者視為「易守難攻」，殊不知此乃「被請君入甕」、一網成擒的誘餌。
11月15日凌晨2時傳來消息，學生已暫離「中大碉堡」，這是正確的決定。然而，北方下來的大內高手還會再放魚餌，估計口味會越來越重，港青可千萬不要再建碉堡。

（二）從「誰才是暴徒」辯論陷阱脫身。

這場抗爭運動，港人對抗港府還算旗鼓相當，畢竟兩邊都是被法治洗禮過的香港人，但是港人對付中共的無底線宣傳統戰技能，坦白說，還是太嫩。
這場運動，始於6月份的100萬、200萬人大遊行，爭取的是香港的自由言論、人身安全、港人治港，感動了全世界。但是，不過短短5個月，運動就已經在中共的激化手段和統戰技能下「被失焦」，世人關心香港事態的焦點從「港人要自由、要自治」，變成「人民和政府誰才是暴力方」的辯論，這正是北京要製造的焦點轉移。接下來，北京還會用口味更重的餌來迫使港青上當。

香港人必須明白兩件事。第一，中共是個隨時使用暴力進行統治的政權這件事，不需要香港來證明；中共自己已經向世界證明過無數次了。第二，中共從來不擔心國際認為它使用暴力；它若會擔這個心，也就不會有新疆集中營、六四天安門、活摘器官這些一再發生的事了。港人若落入「誰才是暴力方」這種辯論氛圍，等於是自降身分、自投羅網。

（三）一切回歸三個字─真普選。

不論是勇武派還是和理非，最有效的運動方式就是將火力集中到一個概念三個字─真普選！不用再提什麼幾大訴求，那些都是枝節，核心訴求只有一個：真普選，一切口號、行動、宣傳，都環繞真普選這單一訴求展開，這樣，世界聽得懂，連中國內地人民都聽得懂。

集中火力爭真普選
香港站在特殊的歷史地位，只有香港可以向世界證明一件事：中共一向以「國情不同」為由拒絕給人民選舉權利，但如果連彈丸之地、才700萬人、已經一國兩制的香港，中共都不容許普選，這就證明了中共是一個沒有可能文明化的政權，就好像一個說自己捐不起100萬的人、竟然連三毛錢都不捐，已經可以斷定這個人是一個即使富起來了也不會捐一毛錢的人。
港人即使證明了港府在施暴力，即使證明了北京是暴政，最終都不會給港人帶來他們心中所希望的事物。雖然有些吊詭，但是唯有當世界相信，不管現在還是將來，北京已經決意不給香港真普選，今天抗爭港人心中所希望的事，才有可能實現。

戰略作家

宜家抗爭既資源同人數太少 加上仆街同中立撚又多 要做到民主自由太難 最多5 5波 做到抗衡作用

除非支共辣著全世界啦

對唔住 我知你愛校 亦都知你愛班同學 但出面既手足係為左救你既同學俾人拉左成千個 名正言順俾人告暴動 冇左更多手足 但留係學校 有部分就真係未必告得入 咁睇 個cost真係太大

其實守一個地方真係好大風險 絕水絕糧就可以玩殘你 變左作繭自搏 下次可唔可以唸清楚？

I

仲有好多玩法，文宣，Twitter，拉攏藍絲，攬炒中共

你對我的描寫基本上正確

唔想後生送頭 （中）

唔想場運動搞到自己 （中）

但又冇更好既方法提出 （有保留 我認為文明方法係有用）

因為覺得中共極權冇可能推翻到 （係 除非核彈 但世界大戰過後都唔擔保唔係極權政府贏）

而且香港人本性自私 （地球人每個都自私）

犧牲黎都唔值 （這是馬後炮去睇 有人物損失 而社會真有改變 你唔可以否定犧牲既價值 但要客觀睇該得失係咪真係因為犧牲既野而來 so far 陣地戰 阻路 所帶來既犧牲睇唔到有咩價值 有人話令林鄭有壓力 我唔認為這個收獲同回報係對等）

跟住做乜都冇用冇希望架啦 （我認為這是太急功近利的想法）

雖然我自己都唔認同all in （魔法師已等如all in)

佢犧唔犧牲係佢地自己決定 條命係佢既 都管唔到咁多啦
只能說場運動要繼續就必須有人犧牲 至少你先問下班年輕人肯唔肯放棄先 人愈大就愈計較回報 佢地正正就係同呢個理念背道而馳 係富有理想既人 呢個時候 只可以任由佢地去做啦

玩Twitter，脫離同温層，同藍絲傾計

推
甴近平

我認為運動長遠唔會停 而檢討係必須不停去做
仲要快 轉身要快 唔係會被抹黑
現在有唔同平台 其實好好
但都有問題 就係太散亂

大台 個人認為真係有必要性

例如 鬼 係死得人
冇大台下 阻唔到鬼 停唔到謠言 真係可以害死好多人

你話冇可能控制 因每人諗法唔同

咁所以就係要思考 認清冇大台這方式既得失
繼唔繼續 有冇得變

而家唔係未有結果前既紙上談兵
而家係有哂結果後 馬後炮檢討得失
係好傷 但冇得唔面對 唔好做荷蘭叻
冇大台 唔work 好多無知人枉死 接受唔到咁叫撞下板識痛 重申唔係唔死得 包括我自己 而係付出要值得
一股傻勁 一時貪玩 一陣虛榮 有冇人係咁 大家各自判斷
普遍人心諗 「15歲 識咩？」說話好難聽 尤其後生 一定架啦 點忍 係人都後生過架....loop黎架
喂 廢老既說話係咪零正確 自己諗
究竟邊個錯估形勢
義士話唔想比差佬拉及打及姦 幾多人心裏暗笑 「咁你又去？」
係咪剩係怪人冷血呢？ 咪玩啦
事實係年輕人心態未ready 唔知自己做乜 人做佢做
靠政府食屎 我地有咩做到 咪拉得咪拉囉
有機會咪希望勸下d激進派睇清楚囉
係 前線冇叫佢出
事實佢係跟風出 跟邊個唔知
這個係問題 要解決
真係個心態唔好由佢自己長大 我地無12億人
一個都不能少

至於民意 大家傾啫 所謂越辯越明
老實 冇一個清晰既表達方法 大家都係估估下 各說各話
港島區情況 我認同你睇法 佢地係理解
其實全香港大部份人都理解 不過同唔同意係另一件事
你覺得同意阻路既人屬多屬少？
你所講既港島區人有沒有參與罷工？

要長期戰呀！

都要做岩既事先得

做完 增加了敵人
冇比人拉又如何

我諗重點係

年輕人未成長到曉計算 未意識到計算既重要
而計算係必要

理想幾時都可以有 老鬼都可以有理想

年輕人係未掌握情感控制 易出現唔理性選擇

真不能如你所講任由佢地去做
這只反映你我現在係無能為力
事實如此
無端端去阻止一個有自我意識既人 緊係難啦
咁就講出左一個重要問題 教育
唔係講國教 去洗腦 而係訓練獨立思考

運動係長遠 問題既根本要準確locate

分析得好，近呢幾次逐漸變返打陣地戰已經開始覺得唔對路。前線手足真係要錫身、保命，唔好抱住犧牲自己嘅心態出嚟，每次少一個對我哋嘅打擊都好大。記住唔好俾仇恨支配理性。

冇一次係endgame，呢場係持久戰。

回歸返be water策略

打遊擊

721 831 101

P牌幫推

暴大果時已經有勸人走
中途明顯見到唔夠打
私底下同同學嘈
結果暴大完就到埋大 仲嚴重咁多

推呢個
絕對唔可以陣地

Ching分析幾好
方向正確
陣地戰真係萬萬不能
每次都係損兵折將
講真 我都覺得前線心態開始攬炒
忘記左不被捕 不受傷 留有用之軀

休息下啦

本身守城就已經係一件on9 嘅事，而事實都証明左係咁，人地唔一定要強攻，圍而不打都圍死你。外面反包圍有咩用？裝備唔對等點攻？結果成班人送頭。

記唔記得當初我地個運動係點？
記唔記得水嘅型態？

大家要檢討下呀！
呢場仗有排打架！

樓主走先我頂住先
理大班戀戰撚唔會聽得入耳
佢地到而加仲係覺得用一千個手足被補係值得架

岩 要做到真正be water

612 721 811 831 101 1111 1118

訓撚醒未？早兩個月已經講陣地冇得玩，poly死成千手足仲陣地？

反醒

好無語 其實我覺得每個手足都好重要
我唔覺得佢精銳就顯得佢高人一等d囉
你跌左個腦就算你武力幾高強都係輸架啦

況且如果要犧牲咁多人 我情願和理非覺醒得慢
唸真d 我地從來都冇攻打到入去 都係理大入面既人自己搵到方法偷偷逃走 其實有心搵就一定搵到 只係當時情況太急 個個都驚我都明

但係 我果陣都收到消息(識人係入面) 係有小部分人即使知道點走都要留低 唔肯屈服
有時咁做都唔知為乜 但道德上又要去救

up

佢地唔明中大同理大個地形唔同
就算係中大 如果黑警同你認真 你一早輸左
跟住果日「贏」左 佢地咪更堅信果日守城係岩 叫人走果d係散水撚 結果係poly一同你認真都係炒曬車
再加上中大有物資同食物補給 但poly冇 更加惡化左個問題 守城絕水絕糧係禁忌 你唔夠打都好 只要有裝同食物 你都可以夾硬頂多陣 否則

多謝你

我個人就咁睇既 你要做到反圍個數量要好龐大先得
一係你出番幾十萬和理非圍住果到 一係真係做到人地口中既全民勇武 如果你都係兩頭唔到岸
以香港人怕死既性格 前者同後者都好難

果晚號召既人係算夠 係進步得好快
但係好現實講句 其實你咪又係攻唔到入去
咁多次陣地都冇次成功 搵架垃圾車同遮擋下子彈就撤退
加上有人未熟火魔 你想向前推進 但又dum火魔阻自己
疆持得太耐就愈不利

推 be water